<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<elements>
    <info>
        <name>Zaubergelehrter</name>
        <description>Studierte Zauberwirker in Tyria.</description>
        <author url="">Aurora4Tyria</author>
        <update version="1.0.0">
            <file name="d4t-class-wizard.xml" url=""/>
        </update>
    </info>
    <element name="Zaubergelehrter" type="Class" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_CLASS_WIZARD">
        <description>
            <p>In eine mit Runen bestickte Robe gehüllt, steht ein junger Mann auf einer der oberen Terrassen der Akademie von Götterfels. Mit geschlossenen Augen blendet er das Stimmengewirr der anderen Novizen aus. Seine Finger zeichnen leuchtende Linien in die Luft, während er eine uralte Formel spricht – bis ein brennendes Siegel aufglimmt und an die gegenüberliegende Wand zischt, wo es sich mit einem dumpfen Knall in einem geschützten Übungsfeld entlädt.</p>
            <p class="indent">In einem stillen, von Fackeln erleuchteten Raum in Rata Sum kniet ein Asura über einem magischen Kreis aus Metallstaub. Mit akribischer Präzision korrigiert er jede Linie, jede Glyphe, bevor er beginnt, eine mehrstufige Formel zu murmeln. Mit einem leisen Knacken reißt der Raum auf – und ein Blick in eine fremde Welt offenbart sich.</p>
            <p class="indent">Zwischen rauchenden Schützengräben und zerrissenen Bannern kniet ein Charr der Flammenlegion über einem brennenden Ritualkreis. Um ihn herum tobt das Gefecht, doch er spricht unbeirrt seine Formel zu Ende. Die Luft flimmert, als das letzte Wort fällt – und eine Welle aus sengender Hitze rollt über die feindlichen Linien hinweg.</p>
            <p class="indent">Zaubergelehrte sind die diszipliniertesten aller Magiewirker. Sie beherrschen ihre Zauber nicht durch Geburt oder fremde Pakte, sondern durch sorgfältiges Studium, intensive Vorbereitung und ein tiefes Verständnis für das Gefüge der Magie selbst. Ihre Kräfte entspringen der Struktur Tyrias – dem unsichtbaren Netzwerk aus Energie, das alles durchdringt. Aus ihren Sprüchen flammen Feuerstöße auf, zucken Blitze, oder entstehen Trugbilder, die ganze Heere in die Irre führen. Die Mächtigsten unter ihnen erschaffen Portale in andere Welten, werfen Meteoriten vom Himmel – oder schreiben gar selbst neue Regeln für die Wirklichkeit.</p>
            <h4>GELEHRTE DER ARKANEN KUNST</h4>
            <p>Magie ist allgegenwärtig in Tyria – doch nur wenige verstehen wirklich, wie sie funktioniert. Zaubergelehrte sind jene, die sich dieser Herausforderung stellen. Getrieben von Wissensdurst und Disziplin, widmen sie ihr Leben der Entschlüsselung arkaner Formeln und energetischer Muster. Manche streben danach, die Gesetze der Realität selbst zu beugen, andere begnügen sich mit der Rolle des Bewahrers uralten Wissens. Zwar wirken ihre Zauber oft wie simple Worte, Gesten oder Symbolstaub – doch hinter jeder Anwendung stehen Jahre der Ausbildung, Prüfung und Theorie.</p>
            <p class="indent">Für Zaubergelehrte ist ihr Zauberbuch mehr als ein Werkzeug – es ist ihr Lebenswerk. Sie erweitern es mit jeder Entdeckung, mit jedem Experiment, und mit jedem Hinweis, den sie in alten Ruinen, bei verborgenen Mentoren oder in fremden Schriften finden. Ob in der Akademie, im Feldlager oder tief unter der Erde – ihr Verständnis wächst stetig, und mit ihm ihre Macht.</p>
            <h4>DER REIZ DES WISSENS</h4>
            <p>Das Leben eines Zaubergelehrten ist selten gewöhnlich. Die ruhigste Variante ist noch die eines Dozenten an der Akademie von Götterfels, eines Archivars im Durmand-Orden oder eines reisenden Weisen, der sein Wissen mit anderen teilt. Doch viele zieht es in den Dienst der Armee, in die Beraterkreise von Fürsten – oder auf dunklere Pfade, wo ihre Magie zur Waffe wird: für Spionage, Erpressung oder Herrschaft.</p>
            <p class="indent">Doch selbst die zurückgezogensten Gelehrten spüren den Ruf des Unbekannten. Der Wunsch, zu verstehen, was andere für verloren halten, treibt sie aus ihren Kammern in verfallene Tempel, versunkene Städte und vergessene Archive. Viele glauben, dass untergegangene Kulturen wie die Seher oder die Magier von Orr einst magische Geheimnisse kannten, die heute kaum noch verstanden werden.</p>
            <h4>ERSCHAFFUNG EINES ZAUBERGELEHRTEN</h4>
            <p>Die Erschaffung eines Zaubergelehrten verlangt nach einer Vorgeschichte, die von einem prägenden Ereignis oder einer besonderen Entdeckung geprägt ist. Wie kam dein Charakter zum ersten Mal mit Magie in Berührung? Wurdest du früh gefördert, etwa durch einen Mentor, eine Akademie oder eine magische Begabung, die du nicht ignorieren konntest? Hast du Magie durch Fleiß und Studium gemeistert – oder hat dich ein altes Artefakt, eine Vision oder eine Begegnung mit einem Nebelwesen auf diesen Pfad geführt?</p>
            <p class="indent">Was hat dich aus deinem Leben in Bibliotheken und Übungshallen herausgeführt? War es die Gier nach immer tieferem Verständnis? Ein Hinweis auf eine geheime Sammlung vergessenen Wissens – vielleicht in den Ruinen von Orr oder einem versiegelten Archiv in Ascalon? Oder willst du einfach beweisen, dass deine Magie nicht nur auf Papier funktioniert, sondern auch vor echter Gefahr Bestand hat?</p>
            <h5>SCHNELLERSTELLUNG</h5>
            <p>Du kannst einen Zaubergelehrten schnell erstellen, indem du diesen Vorschlägen folgst. Zuerst sollte Intelligenz dein höchster Attributswert sein, gefolgt von Konstitution oder Geschicklichkeit. Wenn du planst, der Schule der Verzauberung beizutreten, wähle Charisma als zweithöchsten Wert. Zweitens, wähle den Hintergrund „Gelehrter“. Drittens, wähle die Zaubertricks <i>Magierhand</i>, <i>Licht</i> und <i>Strahl der Kälte</i> sowie die folgenden Zauber des 1. Grades für dein Zauberbuch: <i>Brennende Hände</i>, <i>Person bezaubern</i>, <i>Federfall</i>, <i>Magierüstung</i>, <i>Magisches Geschoss</i> und <i>Schlaf</i>.</p>
            <h3>KLASSENMERKMALE</h3>
            <p>Als Zaubergelehrter erhältst du die folgenden Klassenmerkmale.</p>
            <h5>LEBENSPUNKTE</h5>
            <ul class="unstyled">
                <li>
                    <strong>Trefferwürfel:</strong> 1W6 pro Stufe als Zaubergelehrter</li>
                <li>
                    <strong>Trefferpunkte auf der 1. Stufe:</strong> 6 + dein Konstitutionsmodifikator</li>
                <li>
                    <strong>Trefferpunkte auf höheren Stufen:</strong> 1W6 (oder 4) + dein Konstitutionsmodifikator pro Stufe als Zaubergelehrter nach der 1.</li>
            </ul>
            <h5>ÜBUNGEN</h5>
            <ul class="unstyled mb">
                <li>
                    <strong>Rüstungen:</strong> Keine</li>
                <li>
                    <strong>Waffen:</strong> Dolche, Wurfpfeile, Schleudern, Kampfstab, leichte Armbrüste</li>
                <li>
                    <strong>Werkzeuge:</strong> Keine</li>
            </ul>
            <ul class="unstyled">
                <li>
                    <strong>Rettungswürfe:</strong> Intelligenz, Weisheit</li>
                <li>
                    <strong>Fertigkeiten:</strong> Wähle zwei der folgenden: Arkankunde, Geschichte, Einsicht, Ermittlungen, Heilkunde, Religion</li>
            </ul>
            <h5>AUSRÜSTUNG</h5>
            <p>Du beginnst mit der folgenden Ausrüstung, zusätzlich zur Ausrüstung deines Hintergrunds:</p>
            <ul>
                <li>(a) ein Kampfstab oder (b) ein Dolch</li>
                <li>(a) ein Komponentenbeutel oder (b) ein arkaner Fokus</li>
                <li>(a) eine leichte Armbrust und 20 Bolzen oder (b) eine einfache Waffe deiner Wahl</li>
                <li>(a) ein Gelehrtenpack oder (b) ein Entdeckerpack</li>
                <li>Ein Zauberbuch</li>
            </ul>
            <h5 class="caption">PROGRESSION</h5>
            <table class="class-features">
                <thead>
                    <tr>
                        <td class="col-5">Stufe</td>
                        <td class="left">Klassenmerkmale</td>
                        <td class="col-10">Zaubertricks</td>
                        <td>1. Grad</td>
                        <td>2. Grad</td>
                        <td>3. Grad</td>
                        <td>4. Grad</td>
                        <td>5. Grad</td>
                        <td>6. Grad</td>
                        <td>7. Grad</td>
                        <td>8. Grad</td>
                        <td>9. Grad</td>
                    </tr>
                </thead>
                <tr>
                    <td> 1</td>
                    <td class="left">Zauberwirken, Arkane Erholung</td>
                    <td>3</td>
                    <td>2</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                </tr>
                <tr>
                    <td> 2</td>
                    <td class="left">Arkane Tradition</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                </tr>
                <tr>
                    <td> 3</td>
                    <td class="left">—</td>
                    <td>3</td>
                    <td>4</td>
                    <td>2</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                </tr>
                <tr>
                    <td> 4</td>
                    <td class="left">Verbesserungsauswahl</td>
                    <td>4</td>
                    <td>4</td>
                    <td>3</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                </tr>
                <tr>
                    <td> 5</td>
                    <td class="left">—</td>
                    <td>4</td>
                    <td>4</td>
                    <td>3</td>
                    <td>2</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                </tr>
                <tr>
                    <td> 6</td>
                    <td class="left">Traditionsmerkmal</td>
                    <td>4</td>
                    <td>4</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                </tr>
                <tr>
                    <td> 7</td>
                    <td class="left">—</td>
                    <td>4</td>
                    <td>4</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>1</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                </tr>
                <tr>
                    <td> 8</td>
                    <td class="left">Verbesserungsauswahl</td>
                    <td>4</td>
                    <td>4</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>2</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                </tr>
                <tr>
                    <td> 9</td>
                    <td class="left">—</td>
                    <td>4</td>
                    <td>4</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>1</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                </tr>
                <tr>
                    <td>10</td>
                    <td class="left">Traditionsmerkmal, Zaubertrick</td>
                    <td>5</td>
                    <td>4</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>2</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                </tr>
                <tr>
                    <td>11</td>
                    <td class="left">—</td>
                    <td>5</td>
                    <td>4</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>2</td>
                    <td>1</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                </tr>
                <tr>
                    <td>12</td>
                    <td class="left">Verbesserungsauswahl</td>
                    <td>5</td>
                    <td>4</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>2</td>
                    <td>1</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                </tr>
                <tr>
                    <td>13</td>
                    <td class="left">—</td>
                    <td>5</td>
                    <td>4</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>2</td>
                    <td>1</td>
                    <td>1</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                </tr>
                <tr>
                    <td>14</td>
                    <td class="left">Traditionsmerkmal</td>
                    <td>5</td>
                    <td>4</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>2</td>
                    <td>1</td>
                    <td>1</td>
                    <td>—</td>
                    <td>—</td>
                </tr>
                <tr>
                    <td>15</td>
                    <td class="left">—</td>
                    <td>5</td>
                    <td>4</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>2</td>
                    <td>1</td>
                    <td>1</td>
                    <td>1</td>
                    <td>—</td>
                </tr>
                <tr>
                    <td>16</td>
                    <td class="left">Verbesserungsauswahl</td>
                    <td>5</td>
                    <td>4</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>2</td>
                    <td>1</td>
                    <td>1</td>
                    <td>1</td>
                    <td>—</td>
                </tr>
                <tr>
                    <td>17</td>
                    <td class="left">—</td>
                    <td>5</td>
                    <td>4</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>2</td>
                    <td>1</td>
                    <td>1</td>
                    <td>1</td>
                    <td>1</td>
                </tr>
                <tr>
                    <td>18</td>
                    <td class="left">Zaubermeisterschaft</td>
                    <td>5</td>
                    <td>4</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>1</td>
                    <td>1</td>
                    <td>1</td>
                    <td>1</td>
                </tr>
                <tr>
                    <td>19</td>
                    <td class="left">Verbesserungsauswahl</td>
                    <td>5</td>
                    <td>4</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>2</td>
                    <td>1</td>
                    <td>1</td>
                    <td>1</td>
                </tr>
                <tr>
                    <td>20</td>
                    <td class="left">Signaturzauber</td>
                    <td>5</td>
                    <td>4</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>3</td>
                    <td>2</td>
                    <td>2</td>
                    <td>1</td>
                    <td>1</td>
                </tr>
            </table>
            <div element="ID_D4T_CLASS_FEATURE_WIZARD_PROFICIENCIES"/>
            <div element="ID_D4T_CLASS_FEATURE_WIZARD_SPELLCASTING_WIZARD"/>
            <div element="ID_D4T_CLASS_FEATURE_WIZARD_ARCANE_RECOVERY"/>
            <div element="ID_D4T_CLASS_FEATURE_WIZARD_ARCANE_TRADITION"/>
            <div element="ID_D4T_CLASS_FEATURE_WIZARD_ABILITYSCOREIMPROVEMENT_WIZARD"/>
            <div element="ID_D4T_CLASS_FEATURE_WIZARD_SPELL_MASTERY"/>
            <div element="ID_D4T_CLASS_FEATURE_WIZARD_SIGNATURE_SPELLS"/>
        </description>
        <sheet display="false">
            <description>Ein gelehrter Magiewirker, der in der Lage ist, die Struktur der Wirklichkeit zu beeinflussen.</description>
        </sheet>
        <setters>
            <set name="short">Ein gelehrter Magiewirker, der in der Lage ist, die Struktur der Wirklichkeit zu beeinflussen.</set>
            <set name="hd">d6</set>
        </setters>
        <rules>
            <grant type="Grants" id="ID_INTERNAL_GRANT_MULTICLASS_SPELLCASTING_SLOTS_FULL" requirements="ID_INTERNAL_GRANT_MULTICLASS"/>
            <grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_WEAPON_PROFICIENCY_DAGGER" requirements="!ID_D4T_MULTICLASS_WIZARD"/>
            <grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_WEAPON_PROFICIENCY_DART" requirements="!ID_D4T_MULTICLASS_WIZARD"/>
            <grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_WEAPON_PROFICIENCY_SLING" requirements="!ID_D4T_MULTICLASS_WIZARD"/>
            <grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_WEAPON_PROFICIENCY_QUARTERSTAFF" requirements="!ID_D4T_MULTICLASS_WIZARD"/>
            <grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_WEAPON_PROFICIENCY_CROSSBOW_LIGHT" requirements="!ID_D4T_MULTICLASS_WIZARD"/>
            <grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_SAVINGTHROW_INTELLIGENCE" requirements="!ID_D4T_MULTICLASS_WIZARD"/>
            <grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_SAVINGTHROW_WISDOM" requirements="!ID_D4T_MULTICLASS_WIZARD"/>
            <!--<select type="Proficiency" name="Skill Proficiency (Wizard)" supports="Skill,Wizard" number="2" requirements="!ID_D4T_MULTICLASS_WIZARD"/>-->
            <grant type="Class Feature" id="ID_D4T_CLASS_FEATURE_WIZARD_PROFICIENCIES" level="1"/>
            <grant type="Class Feature" id="ID_D4T_CLASS_FEATURE_WIZARD_SPELLCASTING_WIZARD" level="1"/>
            <grant type="Class Feature" id="ID_D4T_CLASS_FEATURE_WIZARD_ARCANE_RECOVERY" level="1"/>
            <grant type="Class Feature" id="ID_D4T_CLASS_FEATURE_WIZARD_ARCANE_TRADITION" level="2"/>
            <grant type="Class Feature" id="ID_D4T_CLASS_FEATURE_WIZARD_ABILITYSCOREIMPROVEMENT_WIZARD" level="4"/>
            <grant type="Class Feature" id="ID_D4T_CLASS_FEATURE_WIZARD_SPELL_MASTERY" level="18"/>
            <grant type="Class Feature" id="ID_D4T_CLASS_FEATURE_WIZARD_SIGNATURE_SPELLS" level="20"/>
        </rules>
        <multiclass id="ID_D4T_MULTICLASS_WIZARD">
            <prerequisite>Intelligence 13</prerequisite>
            <requirements>[int:13]</requirements>
            <setters>
                <set name="multiclass proficiencies">—</set>
            </setters>
            <rules>
                <grant type="Grants" id="ID_INTERNAL_GRANT_MULTICLASS"/>
            </rules>
        </multiclass>
    </element>
    <element name="Fertigkeiten (Zaubergelehrter)" type="Class Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_CLASS_FEATURE_WIZARD_PROFICIENCIES">
        <description>
            <p>Wähle zwei Fertigkeiten aus der folgenden Liste, in denen du geübt bist: Arkane Kunde, Geschichte, Motiv erkennen, Nachforschungen, Heilkunde und Religion.</p>
        </description>
        <sheet display="false" />
        <rules>
            <select type="Class Feature" name="Fertigkeiten" number="2" supports="Wizard-Proficiency" level="1"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Zauberwirken (Spellcasting)" type="Class Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_CLASS_FEATURE_WIZARD_SPELLCASTING_WIZARD">
        <description>
            <p>Als Schüler der arkanen Künste verfügst du über ein Zauberbuch, das Zauber enthält – die ersten Vorzeichen deiner wahren Macht.</p>
            <h5>ZAUBERTRICKS</h5>
            <p>Auf der 1. Stufe beherrschst du drei Zaubertricks deiner Wahl aus der Zauberliste des Zaubergelehrten. Du lernst weitere Zaubertricks auf höheren Stufen, wie in der Spalte „Zaubertricks“ der Tabelle des Zaubergelehrten angegeben.</p>
            <h5>ZAUBERBUCH</h5>
            <p>Auf der 1. Stufe besitzt du ein Zauberbuch, das sechs Zauber des 1. Grades deiner Wahl enthält. Dieses Zauberbuch ist das Archiv der Zauber, die du kennst – mit Ausnahme deiner Zaubertricks, die du im Gedächtnis trägst.</p>
            <h5>VORBEREITUNG UND WIRKEN VON ZAUBERN</h5>
            <p>Die Tabelle des Zaubergelehrten zeigt, wie viele Zauberplätze du zum Wirken von Zaubern des 1. Grades oder höher hast. Um einen solchen Zauber zu wirken, musst du einen Platz des entsprechenden Grades oder eines höheren Grades aufwenden. Du erhältst alle verbrauchten Zauberplätze zurück, wenn du eine lange Rast beendest.</p>
            <p class="indent">Du bereitest die Liste der Zauber vor, die dir zum Wirken zur Verfügung stehen. Dazu wählst du eine Anzahl an Zaubern aus deinem Zauberbuch in Höhe deines Intelligenzmodifikators + deiner Stufe als Zaubergelehrter (mindestens 1 Zauber). Die gewählten Zauber müssen dem Grad entsprechen, für den du über Zauberplätze verfügst.</p>
            <p class="indent">Beispiel: Wenn du ein Zaubergelehrter der 3. Stufe bist, verfügst du über vier Zauberplätze des 1. und zwei des 2. Grades. Mit einem Intelligenzwert von 16 kannst du sechs Zauber des 1. oder 2. Grades in beliebiger Kombination vorbereiten. Wenn du z.B. *Magisches Geschoss* vorbereitest, kannst du es mit einem Platz des 1. oder 2. Grades wirken. Das Wirken entfernt den Zauber nicht von deiner vorbereiteten Liste.</p>
            <p class="indent">Du kannst deine vorbereitete Zauberliste nach einer langen Rast ändern. Dazu musst du Zeit mit deinem Zauberbuch verbringen und dich auf die Sprüche konzentrieren: mindestens 1 Minute pro Grad jedes Zaubers, den du vorbereiten willst.</p>
            <h5>ZAUBERFÄHIGKEIT</h5>
            <p>Intelligenz ist deine Zauberfähigkeit, da du deine Magie durch intensives Studium und Auswendiglernen erlangst. Du verwendest deinen Intelligenzwert, wenn ein Zauber auf deine Zauberfähigkeit Bezug nimmt. Du nutzt außerdem deinen Intelligenzmodifikator für die Bestimmung des SGs für Rettungswürfe gegen deine Zauber sowie für Zauberangriffswürfe.</p>
            <center>
                <p>
                    <strong>Rettungswurf-SG</strong> = 8 + dein Übungsbonus + dein Intelligenzmodifikator</p>
                <p>
                    <strong>Zauberangriffsbonus</strong> = dein Übungsbonus + dein Intelligenzmodifikator</p>
            </center>
            <h5>RITUALZAUBEREI</h5>
            <p>Du kannst einen Zauber des Zaubergelehrten als Ritual wirken, wenn er das Attribut „Ritual“ besitzt und sich in deinem Zauberbuch befindet. Du musst ihn dazu nicht vorbereitet haben.</p>
            <h5>ZAUBERFOKUS</h5>
            <p>Du kannst einen arkanen Fokus als Zauberfokus für deine Zauber des Zaubergelehrten verwenden.</p>
            <h5>ZAUBER ERLERNEN</h5>
            <p>Jedes Mal, wenn du eine Stufe als Zaubergelehrter aufsteigst, kannst du zwei neue Zauber deiner Wahl zu deinem Zauberbuch hinzufügen. Diese Zauber müssen einem Grad entsprechen, für den du über Zauberplätze verfügst. Auf deinen Abenteuern kannst du zudem weitere Zauber entdecken und deinem Zauberbuch hinzufügen (siehe „Dein Zauberbuch“).</p>
        </description>
        <sheet display="false">
            <description>Du kannst {{zaubergelehrter:spellcasting:prepare}} Zauber aus deinem Zauberbuch vorbereiten. Du verwendest einen arkanen Fokus zum Zauberwirken und kannst auch Zauber als Rituale wirken.</description>
        </sheet>
        <spellcasting name="Zaubergelehrter" ability="Intelligence" prepare="true">
            <list>Wizard</list>
        </spellcasting>
        <rules>
            <grant type="Grants" id="ID_INTERNAL_RITUAL_CASTING"/>
            <grant type="Proficiency" id="ID_INTERNAL_PROFICIENCY_SPELLFOCUS_GROUP_ARCANE_FOCUS"/>
            <stat name="zaubergelehrter:spellcasting:slots:1" value="2" level="1"/>
            <stat name="zaubergelehrter:spellcasting:slots:1" value="1" level="2"/>
            <stat name="zaubergelehrter:spellcasting:slots:1" value="1" level="3"/>
            <stat name="zaubergelehrter:spellcasting:slots:2" value="2" level="3"/>
            <stat name="zaubergelehrter:spellcasting:slots:2" value="1" level="4"/>
            <stat name="zaubergelehrter:spellcasting:slots:3" value="2" level="5"/>
            <stat name="zaubergelehrter:spellcasting:slots:3" value="1" level="6"/>
            <stat name="zaubergelehrter:spellcasting:slots:4" value="1" level="7"/>
            <stat name="zaubergelehrter:spellcasting:slots:4" value="1" level="8"/>
            <stat name="zaubergelehrter:spellcasting:slots:4" value="1" level="9"/>
            <stat name="zaubergelehrter:spellcasting:slots:5" value="1" level="9"/>
            <stat name="zaubergelehrter:spellcasting:slots:5" value="1" level="10"/>
            <stat name="zaubergelehrter:spellcasting:slots:5" value="1" level="18"/>
            <stat name="zaubergelehrter:spellcasting:slots:6" value="1" level="11"/>
            <stat name="zaubergelehrter:spellcasting:slots:6" value="1" level="19"/>
            <stat name="zaubergelehrter:spellcasting:slots:7" value="1" level="13"/>
            <stat name="zaubergelehrter:spellcasting:slots:7" value="1" level="20"/>
            <stat name="zaubergelehrter:spellcasting:slots:8" value="1" level="15"/>
            <stat name="zaubergelehrter:spellcasting:slots:9" value="1" level="17"/>
            <stat name="zaubergelehrter:spellcasting:prepare" value="intelligence:modifier"/>
            <stat name="zaubergelehrter:spellcasting:prepare" value="level:zaubergelehrter"/>
            <select type="Spell" name="Zaubertrick (Zaubergelehrter)" supports="$(spellcasting:list), 0" level="1" number="3" spellcasting="Zaubergelehrter"/>
            <select type="Spell" name="Zaubertrick (Zaubergelehrter)" supports="$(spellcasting:list), 0" level="4" number="1" spellcasting="Zaubergelehrter"/>
            <select type="Spell" name="Zaubertrick (Zaubergelehrter)" supports="$(spellcasting:list), 0" level="10" number="1" spellcasting="Zaubergelehrter"/>
            <select type="Spell" name="Zauberbuch (Zaubergelehrter)" supports="$(spellcasting:list), 1" level="1" number="6" spellcasting="Zaubergelehrter"/>
            <select type="Spell" name="Zauberbuch (Zaubergelehrter)" supports="$(spellcasting:list), $(spellcasting:slots)" level="2" number="6" spellcasting="Zaubergelehrter"/>
            <select type="Spell" name="Zauberbuch (Zaubergelehrter)" supports="$(spellcasting:list), $(spellcasting:slots)" level="3" number="4" spellcasting="Zaubergelehrter"/>
            <select type="Spell" name="Zauberbuch (Zaubergelehrter)" supports="$(spellcasting:list), $(spellcasting:slots)" level="4" number="4" spellcasting="Zaubergelehrter"/>
            <select type="Spell" name="Zauberbuch (Zaubergelehrter)" supports="$(spellcasting:list), $(spellcasting:slots)" level="5" number="4" spellcasting="Zaubergelehrter"/>
            <select type="Spell" name="Zauberbuch (Zaubergelehrter)" supports="$(spellcasting:list), $(spellcasting:slots)" level="6" number="4" spellcasting="Zaubergelehrter"/>
            <select type="Spell" name="Zauberbuch (Zaubergelehrter)" supports="$(spellcasting:list), $(spellcasting:slots)" level="7" number="4" spellcasting="Zaubergelehrter"/>
            <select type="Spell" name="Zauberbuch (Zaubergelehrter)" supports="$(spellcasting:list), $(spellcasting:slots)" level="8" number="4" spellcasting="Zaubergelehrter"/>
            <select type="Spell" name="Zauberbuch (Zaubergelehrter)" supports="$(spellcasting:list), $(spellcasting:slots)" level="9" number="4" spellcasting="Zaubergelehrter"/>
            <select type="Spell" name="Zauberbuch (Zaubergelehrter)" supports="$(spellcasting:list), $(spellcasting:slots)" level="10" number="4" spellcasting="Zaubergelehrter"/>
            <select type="Spell" name="Zauberbuch (Zaubergelehrter)" supports="$(spellcasting:list), $(spellcasting:slots)" level="11" number="4" spellcasting="Zaubergelehrter"/>
            <select type="Spell" name="Zauberbuch (Zaubergelehrter)" supports="$(spellcasting:list), $(spellcasting:slots)" level="12" number="4" spellcasting="Zaubergelehrter"/>
            <select type="Spell" name="Zauberbuch (Zaubergelehrter)" supports="$(spellcasting:list), $(spellcasting:slots)" level="13" number="4" spellcasting="Zaubergelehrter"/>
            <select type="Spell" name="Zauberbuch (Zaubergelehrter)" supports="$(spellcasting:list), $(spellcasting:slots)" level="14" number="4" spellcasting="Zaubergelehrter"/>
            <select type="Spell" name="Zauberbuch (Zaubergelehrter)" supports="$(spellcasting:list), $(spellcasting:slots)" level="15" number="4" spellcasting="Zaubergelehrter"/>
            <select type="Spell" name="Zauberbuch (Zaubergelehrter)" supports="$(spellcasting:list), $(spellcasting:slots)" level="16" number="4" spellcasting="Zaubergelehrter"/>
            <select type="Spell" name="Zauberbuch (Zaubergelehrter)" supports="$(spellcasting:list), $(spellcasting:slots)" level="17" number="4" spellcasting="Zaubergelehrter"/>
            <select type="Spell" name="Zauberbuch (Zaubergelehrter)" supports="$(spellcasting:list), $(spellcasting:slots)" level="18" number="4" spellcasting="Zaubergelehrter"/>
            <select type="Spell" name="Zauberbuch (Zaubergelehrter)" supports="$(spellcasting:list), $(spellcasting:slots)" level="19" number="4" spellcasting="Zaubergelehrter"/>
            <select type="Spell" name="Zauberbuch (Zaubergelehrter)" supports="$(spellcasting:list), $(spellcasting:slots)" level="20" number="4" spellcasting="Zaubergelehrter"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Arkane Erholung (Arcane Recovery)" type="Class Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_CLASS_FEATURE_WIZARD_ARCANE_RECOVERY">
        <description>
            <p>Du hast gelernt, einen Teil deiner magischen Energie durch das Studium deines Zauberbuchs wiederherzustellen. Einmal pro Tag, wenn du eine kurze Rast beendest, kannst du verbrauchte Zauberplätze zurückgewinnen. Die Zauberplätze dürfen zusammen einen Gesamtgrad haben, der deiner halben Stufe als Zaubergelehrter entspricht (aufgerundet), wobei keiner der zurückgewonnenen Plätze des 6. Grades oder höher sein darf.</p>
            <p class="indent">Beispiel: Wenn du ein Zaubergelehrter der 4. Stufe bist, kannst du Zauberplätze im Gesamtwert von bis zu 2 Graden zurückerlangen – etwa einen Platz des 2. Grades oder zwei Plätze des 1. Grades.</p>
        </description>
        <sheet>
            <description>Einmal pro Tag nach einer kurzen Rast kannst du Zauberplätze mit einem Gesamtgrad von bis zu {{level:zaubergelehrter:half:up}} zurückerlangen (maximal Grad 5).</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Arkane Kunde (Arcana)" type="Class Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_CLASS_FEATURE_WIZARD_PROFICIENCY_ARCANA">
        <supports>Wizard-Proficiency</supports>
        <description>
            <p>Arkane Kunde misst dein Wissen über Magie, arkane Traditionen, Zauberzeichen, magische Wesen und die Ebenen der Existenz.</p>
        </description>
        <sheet display="false" />
        <rules>
            <grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_SKILL_ARCANA"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Geschichte (History)" type="Class Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_CLASSFEATURE_WIZARD_PROFICIENCY_HISTORY">
        <supports>Wizard-Proficiency</supports>
        <description>
            <p>Geschichte misst dein Wissen über historische Ereignisse, legendäre Personen, alte Königreiche, vergangene Konflikte und vergessene Zivilisationen.</p>
        </description>
        <sheet display="false" />
        <rules>
            <grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_SKILL_HISTORY"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Motiv erkennen (Insight)" type="Class Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_CLASSFEATURE_WIZARD_PROFICIENCY_INSIGHT">
        <supports>Wizard-Proficiency</supports>
        <description>
            <p>Ein Wurf auf Weisheit (Motiv erkennen) erlaubt es dir, die wahren Absichten einer Kreatur zu erkennen – etwa, ob sie lügt oder was sie als Nächstes tun wird.</p>
        </description>
        <sheet display="false" />
        <rules>
            <grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_SKILL_INSIGHT"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Nachforschungen (Investigation)" type="Class Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_CLASSFEATURE_WIZARD_PROFICIENCY_INVESTIGATION">
        <supports>Wizard-Proficiency</supports>
        <description>
            <p>Wenn du nach Hinweisen suchst und daraus Schlüsse ziehst, führst du einen Wurf auf Intelligenz (Nachforschungen) durch. Du könntest z.B. den Standort eines versteckten Objekts bestimmen, die Ursache einer Wunde erkennen oder die schwächste Stelle eines Tunnels ausmachen.</p>
        </description>
        <sheet display="false" />
        <rules>
            <grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_SKILL_INVESTIGATION"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Heilkunde (Medicine)" type="Class Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_CLASSFEATURE_WIZARD_PROFICIENCY_MEDICINE">
        <supports>Wizard-Proficiency</supports>
        <description>
            <p>Mit einem Wurf auf Weisheit (Heilkunde) kannst du versuchen, eine Krankheit zu diagnostizieren oder einen sterbenden Gefährten zu stabilisieren.</p>
        </description>
        <sheet display="false" />
        <rules>
            <grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_SKILL_MEDICINE"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Religion (Religion)" type="Class Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_CLASSFEATURE_WIZARD_PROFICIENCY_RELIGION">
        <supports>Wizard-Proficiency</supports>
        <description>
            <p>Religion misst dein Wissen über Gottheiten, Rituale, Gebete, heilige Symbole, Kulte und religiöse Hierarchien.</p>
        </description>
        <sheet display="false" />
        <rules>
            <grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_SKILL_RELIGION"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Arkane Tradition (Arcane Tradition)" type="Class Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_CLASS_FEATURE_WIZARD_ARCANE_TRADITION">
        <description>
            <p>Das Studium der arkanen Magie reicht bis in die frühesten Tage der sterblichen Zivilisation zurück. In Tyria ist es fest in den Lehren alter Akademien und Orden verankert – mit verschiedenen Traditionen, die sich dem strukturierten Verständnis der Magie verschrieben haben.</p>
            <p class="indent">Am weitesten verbreitet sind die arkanen Schulen der Magie, die eine systematische Einteilung der Zauber in acht Fachbereiche vornehmen. Gelehrte haben im Lauf der Zeit Tausende von Zaubern katalogisiert und nach ihrer Wirkungsweise in diese Schulen eingeteilt. In manchen Städten sind diese Traditionen tatsächlich mit Lehrstätten verbunden – in anderen Regionen existieren sie als eigenständige Lehren, die in Türmen, Tempeln oder sogar abgelegenen Höhlen von Meister zu Schüler weitergegeben werden. Selbst Einzelgänger unter den Zaubergelehrten nutzen diese Einteilung als didaktisches Werkzeug, da jede Schule spezifische Techniken und Denkmuster verlangt.</p>
            <p class="indent">Wenn du die 2. Stufe erreichst, wählst du eine arkane Tradition. Sie prägt deine weitere Entwicklung als Magiewirker – etwa durch die Schule der Hervorrufung, der Illusion oder der Nekromantie.</p>
            <p class="indent">Deine Wahl verleiht dir zusätzliche Merkmale auf der 2., 6., 10. und 14. Stufe.</p>
        </description>
        <sheet display="false"/>
        <rules>
            <select type="Archetype" name="Arkane Tradition" supports="Arcane Tradition"/>
        </rules>
    </element>
    <!-- Verbesserungsoptionen für den Zaubergelehrten -->
    <element name="Verbesserungsauswahl (Ability Score Improvement)" type="Class Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_CLASS_FEATURE_WIZARD_ABILITYSCOREIMPROVEMENT_WIZARD">
        <compendium display="false"/>
        <description>
            <p>Wenn du die 4. Stufe erreichst – sowie erneut auf der 8., 12., 16. und 19. Stufe –, kannst du einen Attributswert deiner Wahl um 2 erhöhen oder zwei Attributswerte deiner Wahl um jeweils 1. Wie üblich kannst du auf diese Weise keinen Attributswert über 20 erhöhen.</p>
        </description>
        <sheet display="false"/>
        <rules>
            <select type="Class Feature" name="Verbesserungsauswahl (Zaubergelehrter 4)" supports="Improvement Option,Wizard,4" level="4"/>
            <select type="Class Feature" name="Verbesserungsauswahl (Zaubergelehrter 8)" supports="Improvement Option,Wizard,8" level="8"/>
            <select type="Class Feature" name="Verbesserungsauswahl (Zaubergelehrter 12)" supports="Improvement Option,Wizard,12" level="12"/>
            <select type="Class Feature" name="Verbesserungsauswahl (Zaubergelehrter 16)" supports="Improvement Option,Wizard,16" level="16"/>
            <select type="Class Feature" name="Verbesserungsauswahl (Zaubergelehrter 19)" supports="Improvement Option,Wizard,19" level="19"/>
        </rules>
    </element>
    <!-- Stufe 4 -->
    <element name="Attributssteigerung" type="Class Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_IMPROVEMENT_OPTION_ABILITY_SCORE_WIZARD_4">
        <supports>Improvement Option,Wizard,4</supports>
        <description>
            <p>Erhöhe einen Attributswert deiner Wahl um 2 oder zwei Attributswerte deiner Wahl um je 1. Du kannst keinen Attributswert über 20 erhöhen.</p>
        </description>
        <sheet display="false"/>
        <rules>
            <select type="Ability Score Improvement" name="Attributssteigerung (Zaubergelehrter 4)" supports="ID_D4T_FEAT_ASI_STRENGTH|ID_D4T_FEAT_ASI_DEXTERITY|ID_D4T_FEAT_ASI_CONSTITUTION|ID_D4T_FEAT_ASI_INTELLIGENCE|ID_D4T_FEAT_ASI_WISDOM|ID_D4T_FEAT_ASI_CHARISMA" number="2"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Talent auswählen" type="Class Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_IMPROVEMENT_OPTION_FEAT_WIZARD_4">
        <supports>Improvement Option,Wizard,4</supports>
        <description>
            <p>Wähle ein Talent deiner Wahl, das du erfüllst.</p>
        </description>
        <sheet display="false"/>
        <rules>
            <select type="Feat" name="Ausgewähltes Talent (Zaubergelehrter 4)"/>
        </rules>
    </element>
    <!-- Stufe 8 -->
    <element name="Attributssteigerung" type="Class Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_IMPROVEMENT_OPTION_ABILITY_SCORE_WIZARD_8">
        <supports>Improvement Option,Wizard,8</supports>
        <description>
            <p>Erhöhe einen Attributswert deiner Wahl um 2 oder zwei Attributswerte deiner Wahl um je 1. Du kannst keinen Attributswert über 20 erhöhen.</p>
        </description>
        <sheet display="false"/>
        <rules>
            <select type="Ability Score Improvement" name="Attributssteigerung (Zaubergelehrter 8)" supports="ID_D4T_FEAT_ASI_STRENGTH|ID_D4T_FEAT_ASI_DEXTERITY|ID_D4T_FEAT_ASI_CONSTITUTION|ID_D4T_FEAT_ASI_INTELLIGENCE|ID_D4T_FEAT_ASI_WISDOM|ID_D4T_FEAT_ASI_CHARISMA" number="2"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Talent auswählen" type="Class Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_IMPROVEMENT_OPTION_FEAT_WIZARD_8">
        <supports>Improvement Option,Wizard,8</supports>
        <description>
            <p>Wähle ein Talent deiner Wahl, das du erfüllst.</p>
        </description>
        <sheet display="false"/>
        <rules>
            <select type="Feat" name="Ausgewähltes Talent (Zaubergelehrter 8)"/>
        </rules>
    </element>
    <!-- Stufe 12 -->
    <element name="Attributssteigerung" type="Class Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_IMPROVEMENT_OPTION_ABILITY_SCORE_WIZARD_12">
        <supports>Improvement Option,Wizard,12</supports>
        <description>
            <p>Erhöhe einen Attributswert deiner Wahl um 2 oder zwei Attributswerte deiner Wahl um je 1. Du kannst keinen Attributswert über 20 erhöhen.</p>
        </description>
        <sheet display="false"/>
        <rules>
            <select type="Ability Score Improvement" name="Attributssteigerung (Zaubergelehrter 12)" supports="ID_D4T_FEAT_ASI_STRENGTH|ID_D4T_FEAT_ASI_DEXTERITY|ID_D4T_FEAT_ASI_CONSTITUTION|ID_D4T_FEAT_ASI_INTELLIGENCE|ID_D4T_FEAT_ASI_WISDOM|ID_D4T_FEAT_ASI_CHARISMA" number="2"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Talent auswählen" type="Class Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_IMPROVEMENT_OPTION_FEAT_WIZARD_12">
        <supports>Improvement Option,Wizard,12</supports>
        <description>
            <p>Wähle ein Talent deiner Wahl, das du erfüllst.</p>
        </description>
        <sheet display="false"/>
        <rules>
            <select type="Feat" name="Ausgewähltes Talent (Zaubergelehrter 12)"/>
        </rules>
    </element>
    <!-- Stufe 16 -->
    <element name="Attributssteigerung" type="Class Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_IMPROVEMENT_OPTION_ABILITY_SCORE_WIZARD_16">
        <supports>Improvement Option,Wizard,16</supports>
        <description>
            <p>Erhöhe einen Attributswert deiner Wahl um 2 oder zwei Attributswerte deiner Wahl um je 1. Du kannst keinen Attributswert über 20 erhöhen.</p>
        </description>
        <sheet display="false"/>
        <rules>
            <select type="Ability Score Improvement" name="Attributssteigerung (Zaubergelehrter 16)" supports="ID_D4T_FEAT_ASI_STRENGTH|ID_D4T_FEAT_ASI_DEXTERITY|ID_D4T_FEAT_ASI_CONSTITUTION|ID_D4T_FEAT_ASI_INTELLIGENCE|ID_D4T_FEAT_ASI_WISDOM|ID_D4T_FEAT_ASI_CHARISMA" number="2"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Talent auswählen" type="Class Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_IMPROVEMENT_OPTION_FEAT_WIZARD_16">
        <supports>Improvement Option,Wizard,16</supports>
        <description>
            <p>Wähle ein Talent deiner Wahl, das du erfüllst.</p>
        </description>
        <sheet display="false"/>
        <rules>
            <select type="Feat" name="Ausgewähltes Talent (Zaubergelehrter 16)"/>
        </rules>
    </element>
    <!-- Stufe 19 -->
    <element name="Attributssteigerung" type="Class Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_IMPROVEMENT_OPTION_ABILITY_SCORE_WIZARD_19">
        <supports>Improvement Option,Wizard,19</supports>
        <description>
            <p>Erhöhe einen Attributswert deiner Wahl um 2 oder zwei Attributswerte deiner Wahl um je 1. Du kannst keinen Attributswert über 20 erhöhen.</p>
        </description>
        <sheet display="false"/>
        <rules>
            <select type="Ability Score Improvement" name="Attributssteigerung (Zaubergelehrter 19)" supports="ID_D4T_FEAT_ASI_STRENGTH|ID_D4T_FEAT_ASI_DEXTERITY|ID_D4T_FEAT_ASI_CONSTITUTION|ID_D4T_FEAT_ASI_INTELLIGENCE|ID_D4T_FEAT_ASI_WISDOM|ID_D4T_FEAT_ASI_CHARISMA" number="2"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Talent auswählen" type="Class Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_IMPROVEMENT_OPTION_FEAT_WIZARD_19">
        <supports>Improvement Option,Wizard,19</supports>
        <description>
            <p>Wähle ein Talent deiner Wahl, das du erfüllst.</p>
        </description>
        <sheet display="false"/>
        <rules>
            <select type="Feat" name="Ausgewähltes Talent (Zaubergelehrter 19)"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Zaubermeisterschaft (Spell Mastery)" type="Class Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_CLASS_FEATURE_WIZARD_SPELL_MASTERY">
        <description>
            <p>Ab der 18. Stufe hast du ein solches Maß an Kontrolle über bestimmte Zauber erreicht, dass du sie nach Belieben wirken kannst. Wähle einen Zauber des 1. Grades und einen Zauber des 2. Grades aus deinem Zauberbuch. Solange du diese Zauber vorbereitet hast, kannst du sie auf ihrer niedrigsten Zauberstufe wirken, ohne einen Zauberplatz zu verbrauchen. Wenn du einen dieser Zauber auf einer höheren Stufe wirken möchtest, musst du wie üblich einen Zauberplatz aufwenden.</p>
            <p class="indent">Du kannst die gewählten Zauber durch 8 Stunden Studium gegen andere Zauber desselben Grades austauschen.</p>
        </description>
        <sheet>
            <description>Wähle einen Zauber des 1. und einen des 2. Grades aus deinem Zauberbuch. Solange du sie vorbereitet hast, kannst du sie auf ihrer niedrigsten Stufe wirken, ohne Zauberplätze zu verbrauchen. Für höhere Grade musst du Zauberplätze aufwenden.
        Durch 8 Stunden Studium kannst du einen oder beide Zauber gegen andere des gleichen Grades austauschen.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Signaturzauber (Signature Spells)" type="Class Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_CLASS_FEATURE_WIZARD_SIGNATURE_SPELLS">
        <description>
            <p>Wenn du die 20. Stufe erreichst, erlangst du vollkommene Kontrolle über zwei mächtige Zauber. Wähle zwei Zauber des 3. Grades aus deinem Zauberbuch als deine Signaturzauber. Du hast diese Zauber immer vorbereitet, sie zählen nicht gegen die Anzahl deiner vorbereiteten Zauber, und du kannst jeden dieser Zauber einmal auf Grad 3 wirken, ohne einen Zauberplatz zu verbrauchen. Nachdem du einen Signaturzauber auf diese Weise gewirkt hast, kannst du ihn erst nach einer kurzen oder langen Rast erneut auf diese Weise wirken.</p>
            <p class="indent">Wenn du einen dieser Zauber auf einem höheren Grad wirken möchtest, musst du wie üblich einen Zauberplatz aufwenden.</p>
        </description>
        <sheet usage="1/Long Rest">
            <description>Wähle zwei Zauber des 3. Grades aus deinem Zauberbuch als Signaturzauber. Du hast sie immer vorbereitet, sie zählen nicht zu deiner Zauberanzahl und du kannst jeden davon einmal ohne Zauberplatz wirken. Danach erst wieder nach einer kurzen oder langen Rast.
        Für höhere Grade musst du Zauberplätze verwenden.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Schule der Bannmagie (School of Abjuration)" type="Archetype" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_WIZARD_SCHOOL_OF_ABJURATION">
        <supports>Arcane Tradition</supports>
        <description>
            <p>Die Schule der Bannmagie konzentriert sich auf Magie, die blockiert, verbannt oder schützt. Kritiker dieser Disziplin behaupten, sie bestehe nur aus Verweigerung und Verneinung. Du jedoch verstehst, dass das Beenden schädlicher Effekte, das Schützen der Schwachen und das Verbannen bösartiger Einflüsse eine stolze und ehrbare Berufung ist.</p>
            <p class="indent">Angehörige dieser Schule – sogenannte Bannwirker – werden herbeigerufen, wenn unheilvolle Geister ausgetrieben, wichtige Orte vor magischer Spionage geschützt oder Portale zu anderen Daseinsebenen geschlossen werden müssen.</p>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ABJURATION_ABJURATION_SAVANT"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ABJURATION_ARCANE_WARD"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ABJURATION_PROJECTED_WARD"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ABJURATION_IMPROVED_ABJURATION"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ABJURATION_SPELL_RESISTANCE"/>
        </description>
        <sheet display="false">
            <description>Die Schule der Bannmagie konzentriert sich auf Magie, die blockiert, verbannt oder schützt.</description>
        </sheet>
        <rules>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ABJURATION_ABJURATION_SAVANT" level="2"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ABJURATION_ARCANE_WARD" level="2"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ABJURATION_PROJECTED_WARD" level="6"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ABJURATION_IMPROVED_ABJURATION" level="10"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ABJURATION_SPELL_RESISTANCE" level="14"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Gelehrter der Bannmagie (Abjuration Savant)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ABJURATION_ABJURATION_SAVANT">
        <description>
            <p>Ab dem Moment, in dem du diese Schule auf der 2. Stufe wählst, halbieren sich für dich die Kosten und der Zeitaufwand, um Zauber der Schule der Bannmagie in dein Zauberbuch zu übertragen.</p>
        </description>
        <sheet>
            <description>Die Goldkosten und der Zeitaufwand zum Kopieren eines Bannzaubers in dein Zauberbuch halbieren sich.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Arkaner Schutz (Arcane Ward)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ABJURATION_ARCANE_WARD">
        <description>
            <p>Ab der 2. Stufe kannst du beim Wirken eines Bannzaubers der Stufe 1 oder höher einen Teil der Magie nutzen, um eine arkanen Schutz um dich zu erschaffen. Dieser Schutz hält bis zum Ende deiner nächsten langen Rast an und besitzt Trefferpunkte in Höhe des Doppelten deiner Stufe als Zaubergelehrter plus deinem Intelligenzmodifikator. Immer wenn du Schaden nimmst, wird er zunächst vom Schutz absorbiert. Erst wenn er auf 0 Trefferpunkte reduziert wird, nimmst du selbst Schaden.</p>
            <p class="indent">Solange der Schutz 0 Trefferpunkte hat, bleibt seine Magie bestehen, aber er schützt dich nicht mehr. Jedes Mal, wenn du einen Bannzauber der Stufe 1 oder höher wirkst, regeneriert er Trefferpunkte in Höhe des doppelten Zaubergrads.</p>
            <p class="indent">Du kannst den Schutz nur einmal pro langer Rast neu erschaffen.</p>
        </description>
        <sheet usage="1/Long Rest">
            <description>Wenn du einen Bannzauber der Stufe 1 oder höher wirkst, kannst du einen arkanen Schutz erschaffen, die bis zu {{arcane ward:hp}} Trefferpunkte besitzt. Er absorbiert Schaden, bis er auf 0 Trefferpunkte fällt. Danach regeneriert er sich durch weitere Bannzauber.</description>
        </sheet>
        <rules>
            <stat name="arcane ward:hp" value="level:zaubergelehrter"/>
            <stat name="arcane ward:hp" value="level:zaubergelehrter"/>
            <stat name="arcane ward:hp" value="intelligence:modifier"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Projizierter Schutz (Projected Ward)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ABJURATION_PROJECTED_WARD">
        <description>
            <p>Ab der 6. Stufe kannst du deinen Schutz auf andere ausdehnen. Wenn eine Kreatur, die du sehen kannst und die sich in 9m (30 feet) Entfernung zu dir befindet, Schaden erleidet, kannst du deine Reaktion einsetzen, um deinen Schutz diesen Schaden absorbieren zu lassen. Wenn der Schutz durch diesen Schaden auf 0 Trefferpunkte fällt, erleidet die betroffene Kreatur den überschüssigen Schaden.</p>
        </description>
        <sheet action="Reaction">
            <description>Du kannst deinen arkanen Schutz einsetzen, um Schaden für eine Kreatur in 9m Entfernung zu absorbieren. Wenn der Schutz auf 0 Trefferpunkte fällt, nimmt die Kreatur den überschüssigen Schaden.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Verbesserte Bannmagie (Improved Abjuration)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ABJURATION_IMPROVED_ABJURATION">
        <description>
            <p>Ab der 10. Stufe erhältst du beim Wirken eines Bannzaubers einen Vorteil bei Kontrollzaubern wie *Magie bannen* oder *Gegenzauber*: Immer wenn du dabei eine Fähigkeitsprobe ablegen musst, darfst du deinen Übungsbonus zu diesem Wurf addieren.</p>
        </description>
        <sheet>
            <description>Du addierst deinen Übungsbonus zu Fähigkeitswürfen beim Wirken bestimmter Bannzauber wie *Magie bannen* oder *Gegenzauber*.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Zauberresistenz (Spell Resistance)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ABJURATION_SPELL_RESISTANCE">
        <description>
            <p>Ab der 14. Stufe hast du Vorteil bei Rettungswürfen gegen Zauber.</p>
            <p class="indent">Außerdem hast du Resistenz gegen den Schaden von Zaubern.</p>
        </description>
        <sheet>
            <description>Du hast Vorteil bei Rettungswürfen gegen Zauber und Resistenz gegen Zauberschaden.</description>
        </sheet>
    </element>
    <!-- Schule der Beschwörung -->
    <element name="Schule der Beschwörung (School of Conjuration)" type="Archetype" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_WIZARD_SCHOOL_OF_CONJURATION">
        <supports>Arcane Tradition</supports>
        <description>
            <p>Als Beschwörer bevorzugst du Zauber, die Gegenstände und Kreaturen aus dem Nichts erschaffen. Du kannst tödliche Nebelwände aufsteigen lassen oder Wesen aus fernen Orten herbeirufen, die für dich kämpfen. Mit zunehmender Meisterschaft lernst du Zauber zur Fortbewegung – und kannst dich augenblicklich über große Distanzen oder sogar in andere Daseinsebenen teleportieren.</p>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_CONJURATION_CONJURATION_SAVANT"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_CONJURATION_MINOR_CONJURATION"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_CONJURATION_BENIGN_TRANSPOSITION"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_CONJURATION_FOCUSED_CONJURATION"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_CONJURATION_DURABLE_SUMMONS"/>
        </description>
        <sheet display="false">
            <description>Als Beschwörer bevorzugst du Zauber, die Gegenstände und Kreaturen aus dem Nichts erschaffen.</description>
        </sheet>
        <rules>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_CONJURATION_CONJURATION_SAVANT" level="2"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_CONJURATION_MINOR_CONJURATION" level="2"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_CONJURATION_BENIGN_TRANSPOSITION" level="6"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_CONJURATION_FOCUSED_CONJURATION" level="10"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_CONJURATION_DURABLE_SUMMONS" level="14"/>
        </rules>
    </element>
    <!-- Gelehrter der Beschwörungsmagie -->
    <element name="Gelehrter der Beschwörungsmagie (Conjuration Savant)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_CONJURATION_CONJURATION_SAVANT">
        <description>
            <p>Ab dem Moment, in dem du diese Schule auf der 2. Stufe wählst, halbieren sich für dich die Kosten und der Zeitaufwand, um Zauber der Schule der Beschwörung in dein Zauberbuch zu übertragen.</p>
        </description>
        <sheet>
            <description>Die Goldkosten und der Zeitaufwand zum Kopieren eines Beschwörungszaubers halbieren sich.</description>
        </sheet>
    </element>
    <!-- Schwächere Beschwörung -->
    <element name="Schwächere Beschwörung (Minor Conjuration)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_CONJURATION_MINOR_CONJURATION">
        <description>
            <p>Ab der 2. Stufe kannst du mit einer Aktion einen unbelebten Gegenstand in deiner Hand oder auf dem Boden in einem freien Feld innerhalb von 3m (10 feet) beschwören. Der Gegenstand darf nicht größer als 1m Kantenlänge (3 feet) und nicht schwerer als 5kg (10 pounds) sein. Er muss die Form eines nichtmagischen Objekts haben, das du bereits gesehen hast, und strahlt schwaches magisches Licht in einem Umkreis von 1,5m (5 feet) aus.</p>
            <p class="indent">Der Gegenstand verschwindet nach 1 Stunde, wenn du diese Fähigkeit erneut einsetzt oder sobald er Schaden verursacht oder erleidet.</p>
        </description>
        <sheet action="Aktion">
            <description>Mit einer Aktion kannst du einen unbelebten, nichtmagischen Gegenstand in Reichweite beschwören. Maximal 1m groß und 5kg schwer. Der Gegenstand strahlt schwaches magisches Licht aus und verschwindet nach 1 Stunde, bei erneuter Nutzung oder bei Schaden.</description>
        </sheet>
    </element>
    <!-- Wohlwollende Transposition -->
    <element name="Wohlwollende Transposition (Benign Transposition)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_CONJURATION_BENIGN_TRANSPOSITION">
        <description>
            <p>Ab der 6. Stufe kannst du mit einer Aktion bis zu 9m (30 feet) weit in ein freies Feld teleportieren, das du sehen kannst. Alternativ kannst du dich mit einer kleinen oder mittelgroßen Kreatur in Reichweite den Platz tauschen, sofern sie bereit ist.</p>
            <p class="indent">Du kannst diese Fähigkeit erneut nutzen, wenn du eine lange Rast beendet hast oder einen Beschwörungszauber des 1. Grades oder höher wirkst.</p>
        </description>
        <sheet action="Aktion" usage="1/Long Rest">
            <description>Teleportiere dich bis zu 9m weit oder tausche mit einer bereitwilligen kleinen oder mittelgroßen Kreatur in Reichweite den Platz. Erneute Nutzung nach einer langen Rast oder nach dem Wirken eines Beschwörungszaubers.</description>
        </sheet>
    </element>
    <!-- Konzentrierte Beschwörung -->
    <element name="Konzentrierte Beschwörung (Focused Conjuration)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_CONJURATION_FOCUSED_CONJURATION">
        <description>
            <p>Ab der 10. Stufe kann deine Konzentration auf einen Beschwörungszauber nicht mehr durch erlittenen Schaden unterbrochen werden.</p>
        </description>
        <sheet>
            <description>Deine Konzentration auf einen Beschwörungszauber kann durch Schaden nicht mehr gebrochen werden.</description>
        </sheet>
    </element>
    <!-- Widerstandsfähige Beschwörungen -->
    <element name="Widerstandsfähige Beschwörungen (Durable Summons)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_CONJURATION_DURABLE_SUMMONS">
        <description>
            <p>Ab der 14. Stufe erhält jede Kreatur, die du mit einem Beschwörungszauber erschaffst oder rufst, 30 temporäre Trefferpunkte.</p>
        </description>
        <sheet>
            <description>Beschworene oder erschaffene Kreaturen erhalten 30 temporäre Trefferpunkte.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Schule der Erkenntnismagie (School of Divination)" type="Archetype" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_WIZARD_SCHOOL_OF_DIVINATION">
        <supports>Arcane Tradition</supports>
        <description>
            <p>Die Schule der Erkenntnismagie befasst sich mit der Enthüllung verborgener Wahrheiten und der Entschlüsselung der Zukunft. Ihre Gelehrten durchdringen die Schleier von Zeit und Raum, um verborgene Informationen aufzudecken. Ob durch Weissagung, Hellsehen oder intuitives Erfassen verborgener Muster – Erkenntnismagier gelten als weise Berater und gefürchtete Gegner.</p>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_DIVINATION_DIVINATION_SAVANT"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_DIVINATION_PORTENT"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_DIVINATION_EXPERT_DIVINATION"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_DIVINATION_THE_THIRD_EYE"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_DIVINATION_GREATER_PORTENT"/>
        </description>
        <sheet display="false">
            <description>Die Schule der Erkenntnismagie befasst sich mit Weissagung, Hellsehen und der Entschlüsselung verborgener Wahrheiten.</description>
        </sheet>
        <rules>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_DIVINATION_DIVINATION_SAVANT" level="2"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_DIVINATION_PORTENT" level="2"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_DIVINATION_EXPERT_DIVINATION" level="6"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_DIVINATION_THE_THIRD_EYE" level="10"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_DIVINATION_GREATER_PORTENT" level="14"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Gelehrter der Erkenntnismagie (Divination Savant)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_DIVINATION_DIVINATION_SAVANT">
        <description>
            <p>Ab dem Moment, in dem du diese Schule auf der 2. Stufe wählst, halbieren sich für dich die Kosten und der Zeitaufwand, um Zauber der Schule der Erkenntnismagie in dein Zauberbuch zu übertragen.</p>
        </description>
        <sheet>
            <description>Die Goldkosten und der Zeitaufwand zum Kopieren eines Erkenntniszaubers in dein Zauberbuch halbieren sich.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Omen (Portent)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_DIVINATION_PORTENT">
        <description>
            <p>Ab der 2. Stufe, wenn du dich dieser Schule verschreibst, drängen sich dir erste Eindrücke aus der Zukunft auf. Immer wenn du eine lange Rast beendest, wirfst du zwei W20 und notierst dir die gewürfelten Zahlen. Du kannst jeden Angriffswurf, Rettungswurf oder Attributswurf, den du selbst oder eine Kreatur in Sichtweite ausführt, durch einen dieser Omenwürfe ersetzen. Du musst dich entscheiden, bevor gewürfelt wird, und kannst auf diese Weise nur einen Wurf pro Runde ersetzen.</p>
            <p class="indent">Jeder Omenwurf kann nur einmal eingesetzt werden. Wenn du eine lange Rast beendest, verfallen alle ungenutzten Omenwürfe.</p>
        </description>
        <sheet>
            <description>Wenn du eine lange Rast beendest, wirfst du zwei W20 und notierst die Ergebnisse. Du kannst einen dieser Omenwürfe verwenden, um einen Wurf (Angriff, Rettung, Attribut) von dir oder einer sichtbaren Kreatur zu ersetzen. Nur einmal pro Runde möglich. Nicht genutzte Omenwürfe verfallen nach einer Rast.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Ausgezeichnete Erkenntnismagie (Expert Divination)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_DIVINATION_EXPERT_DIVINATION">
        <description>
            <p>Ab der 6. Stufe fällt es dir so leicht, Erkenntniszauber zu wirken, dass sie kaum noch deine magischen Ressourcen beanspruchen. Wenn du einen Erkenntniszauber des 2. Grades oder höher mit einem Zauberplatz wirkst, erhältst du einen verbrauchten Zauberplatz zurück. Der zurückgewonnene Platz muss niedriger sein als der verwendete Zauberplatz und darf nicht höher als Grad 5 sein.</p>
        </description>
        <sheet>
            <description>Wenn du einen Erkenntniszauber des 2. Grades oder höher wirkst, erhältst du einen niedrigeren Zauberplatz zurück (max. Grad 5).</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Das dritte Auge (The Third Eye)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_DIVINATION_THE_THIRD_EYE">
        <description>
            <p>Ab der 10. Stufe kannst du als Aktion deine Wahrnehmung erweitern. Wähle einen der folgenden Effekte, der anhält, bis du kampfunfähig bist oder eine kurze oder lange Rast beendest. Nach der Anwendung kannst du diese Fähigkeit erst nach einer Rast erneut nutzen.</p>
            <p class="indent">
                <strong>
                    <em>Dunkelsicht:</em>
                </strong> Du erhältst Dunkelsicht mit einer Reichweite von 18m (60 feet).</p>
            <p class="indent">
                <strong>
                    <em>Ätherisches Sehen:</em>
                </strong> Du kannst bis zu 18m (60 feet) weit in die Ätherebene sehen.</p>
            <p class="indent">
                <strong>
                    <em>Erweiterte Verständigung:</em>
                </strong> Du kannst jede geschriebene Sprache lesen.</p>
            <p class="indent">
                <strong>
                    <em>Unsichtbares sehen:</em>
                </strong> Du kannst unsichtbare Kreaturen und Objekte in bis zu 3m (10 feet) Entfernung erkennen, sofern sie in deiner Sichtlinie sind.</p>
        </description>
        <sheet action="Aktion" usage="1/Short Rest">
            <description>Wähle einen Effekt: Dunkelsicht (18m), Ätherisches Sehen (18m), alle Sprachen lesen, Unsichtbares sehen (3m). Hält bis zur nächsten Rast oder bis du kampfunfähig wirst.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Mächtige Omen (Greater Portent)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_DIVINATION_GREATER_PORTENT">
        <description>
            <p>Ab der 14. Stufe verstärken sich deine prophetischen Träume. Du wirfst nun drei statt zwei W20 für dein Omen-Merkmal.</p>
        </description>
        <sheet>
            <description>Du wirfst drei statt zwei W20 für dein Omen-Merkmal.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Schule der Verzauberung (School of Enchantment)" type="Archetype" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_WIZARD_SCHOOL_OF_ENCHANTMENT">
        <supports>Arcane Tradition</supports>
        <description>
            <p>Die Schule der Verzauberung spezialisiert sich auf Magie, die den Geist beeinflusst und das Verhalten anderer verändert. Manche Verzauberer sind Friedensstifter, die Gewalt mit einem Wort beenden können. Andere nutzen ihre Macht, um Willen zu brechen, Loyalität zu erzwingen oder Herrschaft zu sichern. Zwischen diesen Extremen bewegen sich viele – und nutzen ihre Gabe, um zu überreden, zu manipulieren oder schlicht zu bezaubern.</p>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ENCHANTMENT_ENCHANTMENT_SAVANT"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ENCHANTMENT_HYPNOTIC_GAZE"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ENCHANTMENT_INSTINCTIVE_CHARM"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ENCHANTMENT_SPLIT_ENCHANTMENT"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ENCHANTMENT_ALTER_MEMORIES"/>
        </description>
        <sheet display="false">
            <description>Die Schule der Verzauberung spezialisiert sich auf Magie, die Gedanken beeinflusst und Kreaturen bezaubert.</description>
        </sheet>
        <rules>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ENCHANTMENT_ENCHANTMENT_SAVANT" level="2"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ENCHANTMENT_HYPNOTIC_GAZE" level="2"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ENCHANTMENT_INSTINCTIVE_CHARM" level="6"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ENCHANTMENT_SPLIT_ENCHANTMENT" level="10"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ENCHANTMENT_ALTER_MEMORIES" level="14"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Gelehrter der Verzauberungsmagie (Enchantment Savant)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ENCHANTMENT_ENCHANTMENT_SAVANT">
        <description>
            <p>Ab dem Moment, in dem du diese Schule auf der 2. Stufe wählst, halbieren sich für dich die Kosten und der Zeitaufwand, um Zauber der Schule der Verzauberung in dein Zauberbuch zu übertragen.</p>
        </description>
        <sheet>
            <description>Die Goldkosten und der Zeitaufwand zum Kopieren eines Verzauberungszaubers in dein Zauberbuch halbieren sich.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Hypnotischer Blick (Hypnotic Gaze)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ENCHANTMENT_HYPNOTIC_GAZE">
        <description>
            <p>Ab der 2. Stufe kannst du mit einem Blick das Bewusstsein einer Kreatur in deiner Nähe einfangen. Wähle eine Kreatur in 1,5m (5 feet) Reichweite, die dich sehen oder hören kann. Sie muss einen Weisheitsrettungswurf gegen deinen Zauberrettungs-SG bestehen oder ist bis zum Ende deines nächsten Zuges bezaubert. Ihre Bewegungsrate fällt auf 0 und sie ist handlungsunfähig und benommen.</p>
            <p class="indent">In den folgenden Runden kannst du eine Aktion aufwenden, um den Effekt zu verlängern. Der Effekt endet, wenn du dich mehr als 1,5m entfernst, die Kreatur dich weder sehen noch hören kann oder Schaden erleidet.</p>
            <p class="indent">Nach einem erfolgreichen Rettungswurf oder dem Ende des Effekts kannst du diese Fähigkeit bei dieser Kreatur erst nach einer langen Rast erneut einsetzen.</p>
        </description>
        <sheet action="Aktion">
            <description>Bezaubere eine Kreatur in 1,5m Entfernung, die dich sehen oder hören kann. Bei misslungenem Weisheitsrettungswurf wird sie bewegungsunfähig, handlungsunfähig und benommen bis zum Ende deines nächsten Zuges.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Instinktive Bezauberung (Instinctive Charm)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ENCHANTMENT_INSTINCTIVE_CHARM">
        <description>
            <p>Ab der 6. Stufe kannst du eine Reaktion einsetzen, um einen Angriff gegen dich umzuleiten – sofern sich eine andere Kreatur in Reichweite des Angreifers befindet. Der Angreifer muss einen Weisheitsrettungswurf gegen deinen Zauberrettungs-SG ablegen. Bei einem Misserfolg greift er stattdessen die nächste Kreatur in Reichweite an (außer dich selbst). Gibt es mehrere mögliche Ziele, wählt der Angreifer.</p>
            <p class="indent">Du musst dich entscheiden, bevor du weißt, ob der Angriff trifft oder verfehlt. Kreaturen, die immun gegen den Zustand „bezaubert“ sind, sind von diesem Effekt nicht betroffen. Bei einem erfolgreichen Rettungswurf kannst du diese Fähigkeit gegen diese Kreatur erst nach einer langen Rast erneut einsetzen.</p>
        </description>
        <sheet action="Reaktion">
            <description>Leite einen Angriff gegen dich um, wenn eine andere Kreatur in Reichweite des Angreifers ist. Weisheitsrettungswurf: Bei Misserfolg greift der Gegner stattdessen das nächstgelegene Ziel an.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Verzauberung aufteilen (Split Enchantment)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ENCHANTMENT_SPLIT_ENCHANTMENT">
        <description>
            <p>Ab der 10. Stufe kannst du einen Verzauberungszauber, der normalerweise nur ein Ziel betrifft, auf zwei Ziele gleichzeitig wirken – sofern der Zauber mindestens Grad 1 hat.</p>
        </description>
        <sheet>
            <description>Ein Verzauberungszauber, der nur ein Ziel hätte, kann stattdessen zwei Ziele betreffen.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Erinnerungen verändern (Alter Memories)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ENCHANTMENT_ALTER_MEMORIES">
        <description>
            <p>Ab der 14. Stufe kannst du eine Kreatur davon abhalten, zu erkennen, dass sie von dir verzaubert wurde. Wenn du einen Verzauberungszauber wirkst, der Kreaturen bezaubert, kannst du eine davon so beeinflussen, dass sie sich nicht bewusst ist, bezaubert worden zu sein.</p>
            <p class="indent">Zusätzlich kannst du einmal vor Ende der Zauberdauer eine Aktion einsetzen, um der Kreatur Teile ihrer Erinnerung zu nehmen. Sie muss einen Intelligenzrettungswurf gegen deinen Zauberrettungs-SG ablegen. Bei Misserfolg vergisst sie eine Anzahl an Stunden entsprechend 1 + deinem Charismamodifikator (mindestens 1). Du kannst auch eine kürzere Dauer wählen – jedoch nicht länger als die Wirkungsdauer des Zaubers.</p>
        </description>
        <sheet>
            <description>Du kannst eine bezauberte Kreatur vergessen lassen, dass sie verzaubert wurde. Einmal vor Ende der Wirkungsdauer kannst du zusätzlich versuchen, ihr {{alter memories:hours}} Stunden der Erinnerung zu nehmen. Intelligenzrettungswurf negiert diesen Effekt.</description>
        </sheet>
        <rules>
            <stat name="alter memories:hours" value="1" bonus="base"/>
            <stat name="alter memories:hours" value="charisma:modifier" bonus="base"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Schule der Hervorrufung (School of Evocation)" type="Archetype" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_WIZARD_SCHOOL_OF_EVOCATION">
        <supports>Arcane Tradition</supports>
        <description>
            <p>Die Schule der Hervorrufung konzentriert sich auf Magie, die rohe Energie kanalisiert – in Form von Feuer, Eis, Blitz, Donner oder Säure. Ob als präzise Waffe auf dem Schlachtfeld, als Schutzmittel für die Schwachen oder als Werkzeug zur Zerstörung – Hervorrufer formen die Elemente Tyrias nach ihrem Willen.</p>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_EVOCATION_EVOCATION_SAVANT"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_EVOCATION_SCULPT_SPELLS"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_EVOCATION_POTENT_CANTRIP"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_EVOCATION_EMPOWERED_EVOCATION"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_EVOCATION_OVERCHANNEL"/>
        </description>
        <sheet display="false">
            <description>Hervorrufer kontrollieren rohe Elementarmagie wie Feuer, Eis, Blitz oder Donner – präzise, zerstörerisch und spektakulär.</description>
        </sheet>
        <rules>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_EVOCATION_EVOCATION_SAVANT" level="2"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_EVOCATION_SCULPT_SPELLS" level="2"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_EVOCATION_POTENT_CANTRIP" level="6"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_EVOCATION_EMPOWERED_EVOCATION" level="10"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_EVOCATION_OVERCHANNEL" level="14"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Gelehrter der Hervorrufung (Evocation Savant)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_EVOCATION_EVOCATION_SAVANT">
        <description>
            <p>Ab dem Moment, in dem du diese Schule auf der 2. Stufe wählst, halbieren sich für dich die Kosten und der Zeitaufwand, um Zauber der Schule der Hervorrufung in dein Zauberbuch zu übertragen.</p>
        </description>
        <sheet>
            <description>Die Goldkosten und der Zeitaufwand zum Kopieren eines Hervorrufungszaubers in dein Zauberbuch halbieren sich.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Zauber formen (Sculpt Spells)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_EVOCATION_SCULPT_SPELLS">
        <description>
            <p>Ab der 2. Stufe kannst du sichere Zonen innerhalb deiner Hervorrufungszauber schaffen. Wenn du einen Hervorrufungszauber wirkst, der andere Kreaturen betrifft, die du sehen kannst, kannst du eine Anzahl davon in Höhe von 1 + Zaubergrad auswählen. Diese Kreaturen bestehen automatisch ihren Rettungswurf gegen den Zauber und erleiden keinen Schaden, wenn sie bei einem erfolgreichen Wurf eigentlich halben Schaden nehmen würden.</p>
        </description>
        <sheet>
            <description>Wähle beim Wirken eines Hervorrufungszaubers 1 + Zaubergrad an Kreaturen, die automatisch bestehen und keinen Schaden nehmen.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Kraftvoller Zaubertrick (Potent Cantrip)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_EVOCATION_POTENT_CANTRIP">
        <description>
            <p>Ab der 6. Stufe beeinflussen deine schädlichen Zaubertricks selbst jene Kreaturen, die dem Effekt eigentlich entgehen würden. Wenn eine Kreatur bei einem Rettungswurf gegen deinen Zaubertrick erfolgreich ist, erleidet sie trotzdem halben Schaden (sofern der Zauber Schaden verursacht), aber keine weiteren Effekte.</p>
        </description>
        <sheet>
            <description>Bei bestandenem Rettungswurf gegen deinen Zaubertrick erleidet die Kreatur halben Schaden, aber keine weiteren Effekte.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Mächtige Hervorrufung (Empowered Evocation)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_EVOCATION_EMPOWERED_EVOCATION">
        <description>
            <p>Ab der 10. Stufe kannst du deinem Schaden zusätzlichen Nachdruck verleihen. Du addierst deinen Intelligenzmodifikator zu einem Schadenswurf eines beliebigen Hervorrufungszaubers des Zaubergelehrten.</p>
        </description>
        <sheet>
            <description>Du addierst {{intelligence:modifier}} zu einem Schadenswurf eines Hervorrufungszaubers, den du wirkst.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Überladen (Overchannel)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_EVOCATION_OVERCHANNEL">
        <description>
            <p>Ab der 14. Stufe kannst du den Schaden einfacher Zauber maximieren. Wenn du einen Zauber des Zaubergelehrten zwischen Grad 1 und 5 wirkst, der Schaden verursacht, kannst du entscheiden, maximalen Schaden zu verursachen.</p>
            <p class="indent">Beim ersten Einsatz dieser Fähigkeit pro langer Rast erleidest du keine negativen Effekte. Bei jeder weiteren Nutzung vor einer langen Rast erleidest du sofort nach dem Zauber 2W12 nekrotischen Schaden pro Zaubergrad. Dieser Schaden erhöht sich bei jedem weiteren Einsatz um jeweils 1W12 pro Grad und ignoriert Resistenz sowie Immunität.</p>
        </description>
        <sheet>
            <description>Maximiere Schaden eines Zaubers (Grad 1–5). Bei wiederholter Nutzung vor einer langen Rast: 2W12 nekrotischer Schaden pro Grad (steigend um 1W12). Schaden ignoriert Resistenz und Immunität.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Schule der Illusion (School of Illusion)" type="Archetype" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_WIZARD_SCHOOL_OF_ILLUSION">
        <supports>Arcane Tradition</supports>
        <description>
            <p>Die Schule der Illusion widmet sich der Magie der Täuschung, Sinnesverwirrung und Suggestion. Ob um zu unterhalten, zu entkommen oder zu manipulieren – Illusionisten erschaffen Bilder, Klänge und Empfindungen, die nicht real sind, aber von ungeheurer Wirkung sein können. Manche nutzen diese Kräfte zur Unterhaltung oder Lehre, andere zur Täuschung, Einschüchterung oder gar Kontrolle.</p>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ILLUSION_ILLUSION_SAVANT"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ILLUSION_IMPROVED_MINOR_ILLUSION"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ILLUSION_MALLEABLE_ILLUSIONS"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ILLUSION_ILLUSORY_SELF"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ILLUSION_ILLUSORY_REALITY"/>
        </description>
        <sheet display="false">
            <description>Illusionisten nutzen ihre Magie, um Realität zu verbiegen, Sinne zu täuschen und Gedanken zu manipulieren.</description>
        </sheet>
        <rules>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ILLUSION_ILLUSION_SAVANT" level="2"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ILLUSION_IMPROVED_MINOR_ILLUSION" level="2"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ILLUSION_MALLEABLE_ILLUSIONS" level="6"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ILLUSION_ILLUSORY_SELF" level="10"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ILLUSION_ILLUSORY_REALITY" level="14"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Gelehrter der Illusionsmagie (Illusion Savant)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ILLUSION_ILLUSION_SAVANT">
        <description>
            <p>Ab dem Moment, in dem du diese Schule auf der 2. Stufe wählst, halbieren sich für dich die Kosten und der Zeitaufwand, um Zauber der Schule der Illusion in dein Zauberbuch zu übertragen.</p>
        </description>
        <sheet>
            <description>Die Goldkosten und der Zeitaufwand zum Kopieren eines Illusionszaubers in dein Zauberbuch halbieren sich.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Verbesserte einfache Illusion (Improved Minor Illusion)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ILLUSION_IMPROVED_MINOR_ILLUSION">
        <description>
            <p>Wenn du diese Schule auf der 2. Stufe wählst, erlernst du den Zaubertrick <i>Einfache Illusion</i>. Wenn du diesen bereits beherrschst, lernst du stattdessen einen anderen Zaubertrick des Zaubergelehrten deiner Wahl. Dieser Trick zählt nicht gegen deine Gesamtanzahl an bekannten Zaubertricks.</p>
            <p class="indent">Wenn du <i>Einfache Illusion</i> wirkst, kannst du gleichzeitig Bild und Ton mit nur einem Wirken erzeugen.</p>
        </description>
        <sheet>
            <description>Du lernst <i>Einfache Illusion</i> oder einen alternativen Zaubertrick. Du kannst gleichzeitig Bild und Ton erzeugen.</description>
        </sheet>
        <rules>
            <select type="Spell" name="Improved Minor Illusion" supports="Wizard,0" spellcasting="Zaubergelehrter" default="ID_PHB_SPELL_MINOR_ILLUSION" default-behaviour="force"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Formbare Illusionen (Malleable Illusions)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ILLUSION_MALLEABLE_ILLUSIONS">
        <description>
            <p>Ab der 6. Stufe kannst du eine Illusion nachträglich verändern. Wenn du einen Illusionszauber mit einer Wirkungsdauer von mindestens 1 Minute gewirkt hast und die Illusion sehen kannst, kannst du als Aktion die Illusion innerhalb ihrer normalen Parameter verändern.</p>
        </description>
        <sheet action="Aktion">
            <description>Du kannst eine Illusion mit einer Wirkungsdauer von 1 Minute oder länger verändern, sofern du sie sehen kannst.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Illusorisches Selbst (Illusory Self)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ILLUSION_ILLUSORY_SELF">
        <description>
            <p>Ab der 10. Stufe kannst du als sofortige Reaktion auf einen Angriff ein illusorisches Doppelgängerbild erschaffen, das den Angriff abfängt. Der Angriff verfehlt dich automatisch und die Illusion zerplatzt. Du kannst diese Fähigkeit erst nach einer kurzen oder langen Rast erneut einsetzen.</p>
        </description>
        <sheet action="Reaktion" usage="1/Short Rest">
            <description>Wenn eine Kreatur dich angreift, kannst du ein illusorisches Abbild erschaffen, das den Angriff abfängt. Der Angriff verfehlt dich automatisch. Die Illusion verschwindet danach.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Illusorische Realität (Illusory Reality)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_ILLUSION_ILLUSORY_REALITY">
        <description>
            <p>Ab der 14. Stufe kannst du Schattenmagie in deine Illusionen einweben, um ihnen eine gewisse Realität zu verleihen. Wenn du einen Illusionszauber des 1. Grades oder höher wirkst, kannst du auf deiner Runde als Bonusaktion einen unbelebten, nichtmagischen Gegenstand aus der Illusion real werden lassen. Dieser Gegenstand bleibt 1 Minute lang real.</p>
            <p class="indent">Der Gegenstand darf keinen Schaden verursachen oder auf andere Weise direkt schaden.</p>
        </description>
        <sheet action="Bonusaktion">
            <description>Lasse einen unbelebten, nichtmagischen Gegenstand aus deiner Illusion für 1 Minute real werden. Der Gegenstand darf keinen Schaden verursachen oder direkt schaden.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Schule der Nekromantie (School of Necromancy)" type="Archetype" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_WIZARD_SCHOOL_OF_NECROMANCY">
        <supports>Arcane Tradition</supports>
        <description>
            <p>Die Schule der Nekromantie erforscht die kosmischen Kräfte von Leben, Tod und Untod. Nekromanten manipulieren die Energie, die alle Lebewesen durchströmt – und lernen, diese Lebensenergie im Moment des Todes auf sich zu übertragen oder für ihre Zwecke zu binden. Mit fortschreitender Meisterschaft werden sie nicht nur zu Zerstörern, sondern zu Meistern über Leben und Tod.</p>
            <p class="indent">Viele betrachten Nekromanten mit Misstrauen oder Furcht – nicht alle, die diese Macht nutzen, sind bösartig, doch die Kräfte, mit denen sie umgehen, sind in vielen Gesellschaften tabu.</p>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_NECROMANCY_NECROMANCY_SAVANT"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_NECROMANCY_GRIM_HARVEST"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_NECROMANCY_UNDEAD_THRALLS"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_NECROMANCY_INURED_TO_UNDEAD"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_NECROMANCY_COMMAND_UNDEAD"/>
        </description>
        <sheet display="false">
            <description>Nekromanten erforschen die Kräfte von Leben, Tod und Untod – und nutzen sie zur Stärkung ihrer eigenen Magie.</description>
        </sheet>
        <rules>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_NECROMANCY_NECROMANCY_SAVANT" level="2"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_NECROMANCY_GRIM_HARVEST" level="2"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_NECROMANCY_UNDEAD_THRALLS" level="6"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_NECROMANCY_INURED_TO_UNDEAD" level="10"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_NECROMANCY_COMMAND_UNDEAD" level="14"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Gelehrter der Nekromantie (Necromancy Savant)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_NECROMANCY_NECROMANCY_SAVANT">
        <description>
            <p>Ab dem Moment, in dem du diese Schule auf der 2. Stufe wählst, halbieren sich für dich die Kosten und der Zeitaufwand, um Zauber der Schule der Nekromantie in dein Zauberbuch zu übertragen.</p>
        </description>
        <sheet>
            <description>Die Goldkosten und der Zeitaufwand zum Kopieren eines Nekromantiezaubers in dein Zauberbuch halbieren sich.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Grausame Ernte (Grim Harvest)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_NECROMANCY_GRIM_HARVEST">
        <description>
            <p>Ab der 2. Stufe kannst du beim Töten von Kreaturen durch Zauber deren Lebensenergie aufnehmen. Einmal pro Runde, wenn du mit einem Zauber des 1. Grades oder höher eine oder mehrere Kreaturen tötest, erhältst du Trefferpunkte in Höhe des doppelten Zaubergrads zurück – oder das Dreifache, falls der Zauber zur Schule der Nekromantie gehört. Konstrukte und Untote lösen diesen Effekt nicht aus.</p>
        </description>
        <sheet>
            <description>Wenn du mit einem Zauber eine Kreatur tötest, erhältst du {{grim harvest:hp}} Lebenspunkte zurück (doppelt, dreifach bei Nekromantie). Gilt nicht für Konstrukte oder Untote. Nur einmal pro Runde.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Untote Diener (Undead Thralls)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_NECROMANCY_UNDEAD_THRALLS">
        <description>
            <p>Ab der 6. Stufe fügst du <i>Untote beleben</i> deinem Zauberbuch hinzu, falls du ihn nicht bereits kennst. Wenn du diesen Zauber wirkst, kannst du ein zusätzliches Ziel – also ein weiteres Leichnam oder Knochengerüst – auswählen, um einen zusätzlichen Zombie oder ein weiteres Skelett zu erschaffen.</p>
            <p class="indent">Jedes Mal, wenn du einen Untoten mittels eines Zaubers der Nekromantie erschaffst, erhält dieser folgende Vorteile:</p>
            <ul>
                <li>Die maximalen Trefferpunkte der Kreatur steigen um eine Anzahl in Höhe deiner Zaubergelehrten-Stufe.</li>
                <li>Die Kreatur addiert deinen Übungsbonus zu ihren Waffenschadenswürfen.</li>
            </ul>
        </description>
        <sheet>
            <description>Du kannst mit <i>Untote beleben</i> ein zusätzliches Ziel wählen. Erschaffene Untote erhalten +{{level:zaubergelehrter}} TP und +{{proficiency}} auf Waffenschaden.</description>
        </sheet>
        <rules>
            <grant type="Spell" id="ID_PHB_SPELL_ANIMATE_DEAD" spellcasting="Zaubergelehrter"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Unempfindlichkeit gegen Untotes (Inured to Undeath)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_NECROMANCY_INURED_TO_UNDEAD">
        <description>
            <p>Ab der 10. Stufe bist du gegenüber den Effekten untoter Magie abgehärtet. Du erhältst Resistenz gegen nekrotischen Schaden, und dein Trefferpunkte-Maximum kann nicht reduziert werden.</p>
        </description>
        <sheet>
            <description>Dein Trefferpunkte-Maximum kann nicht reduziert werden. Du hast Resistenz gegen nekrotischen Schaden.</description>
        </sheet>
        <rules>
            <grant type="Condition" id="ID_INTERNAL_CONDITION_DAMAGE_RESISTANCE_NECROTIC"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Untote befehligen (Command Undead)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_NECROMANCY_COMMAND_UNDEAD">
        <description>
            <p>Ab der 14. Stufe kannst du Magie nutzen, um Untote unter deine Kontrolle zu bringen – selbst solche, die andere Zauberwirker erschaffen haben. Als Aktion kannst du einen Untoten wählen, den du innerhalb von 18m (60 feet) sehen kannst. Er muss einen Charismarettungswurf gegen deinen Zauberrettungs-SG ablegen. Bei einem Erfolg bist du gegen diesen Untoten machtlos; bei einem Misserfolg wird er dir freundlich gesinnt und gehorcht dir, bis du diese Fähigkeit erneut einsetzt.</p>
            <p class="indent">Intelligentere Untote leisten stärkeren Widerstand: Hat das Ziel einen Intelligenzwert von 8 oder mehr, hat es Vorteil beim Rettungswurf. Hat es 12 oder mehr, darf es am Ende jeder Stunde einen weiteren Rettungswurf ablegen, um sich zu befreien.</p>
        </description>
        <sheet action="Aktion">
            <description>Kontrolliere einen Untoten innerhalb von 18m. Charismarettungswurf: Bei Misserfolg wird er freundlich und gehorcht dir. Intelligente Untote haben Vorteil oder wiederholen später den Wurf.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Schule der Verwandlung (School of Transmutation)" type="Archetype" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_WIZARD_SCHOOL_OF_TRANSMUTATION">
        <supports>Arcane Tradition</supports>
        <description>
            <p>Die Schule der Verwandlung befasst sich mit Zaubern, die Energie und Materie verändern. Für Verwandlungsmagier ist die Welt nicht statisch, sondern formbar – und sie begreifen sich als Schmiede der Wirklichkeit. Ihre Magie erlaubt es ihnen, physische Formen und geistige Eigenschaften zu verändern, zu manipulieren oder völlig neu zu formen.</p>
            <p class="indent">Einige Verwandlungsmagier sind Tüftler und Scherzbolde, die Kupfer in Silber oder Leute in Frösche verwandeln – aus Spaß oder zu ihrem Vorteil. Andere verfolgen ein ernsteres Ziel: Sie streben nach der Macht, neue Welten zu formen oder bestehende zu vernichten.</p>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_TRANSMUTATION_TRANSMUTATION_SAVANT"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_TRANSMUTATION_MINOR_ALCHEMY"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_TRANSMUTATION_TRANSMUTERS_STONE"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_TRANSMUTATION_SHAPECHANGER"/>
            <div element="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_TRANSMUTATION_MASTER_TRANSMUTER"/>
        </description>
        <sheet display="false">
            <description>Verwandlungsmagier formen Materie und Energie neu – als Werkzeug der Veränderung oder der Erneuerung.</description>
        </sheet>
        <rules>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_TRANSMUTATION_TRANSMUTATION_SAVANT" level="2"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_TRANSMUTATION_MINOR_ALCHEMY" level="2"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_TRANSMUTATION_TRANSMUTERS_STONE" level="6"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_TRANSMUTATION_SHAPECHANGER" level="10"/>
            <grant type="Archetype Feature" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_TRANSMUTATION_MASTER_TRANSMUTER" level="14"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Gelehrter der Verwandlung (Transmutation Savant)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_TRANSMUTATION_TRANSMUTATION_SAVANT">
        <description>
            <p>Ab dem Moment, in dem du diese Schule auf der 2. Stufe wählst, halbieren sich für dich die Kosten und der Zeitaufwand, um Zauber der Schule der Verwandlung in dein Zauberbuch zu übertragen.</p>
        </description>
        <sheet>
            <description>Die Goldkosten und der Zeitaufwand zum Kopieren eines Verwandlungszaubers in dein Zauberbuch halbieren sich.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Einfache Alchemie (Minor Alchemy)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_TRANSMUTATION_MINOR_ALCHEMY">
        <description>
            <p>Ab der 2. Stufe kannst du die physische Eigenschaft eines nichtmagischen Objekts vorübergehend verändern. Du führst ein spezielles alchemistisches Verfahren an einem Objekt aus, das vollständig aus Holz, Stein (kein Edelstein), Eisen, Kupfer oder Silber besteht, und wandelst es in eines der anderen genannten Materialien um. Pro 10 Minuten kannst du bis zu 30l (1 cubic foot) Material umwandeln. Nach 1 Stunde – oder sobald du die Konzentration verlierst – kehrt das Material in seinen Ursprungszustand zurück.</p>
        </description>
        <sheet>
            <description>Wandle ein nichtmagisches Objekt temporär in ein anderes Material (Holz, Stein, Eisen, Kupfer, Silber) um. Hält 1 Stunde oder bis Konzentration endet.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Stein des Wandlers (Transmuter’s Stone)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_TRANSMUTATION_TRANSMUTERS_STONE">
        <description>
            <p>Ab der 6. Stufe kannst du innerhalb von 8 Stunden einen Stein des Wandlers erschaffen, der Verwandlungsmagie speichert. Du kannst selbst von ihm profitieren oder ihn einer anderen Kreatur geben. Solange die Kreatur den Stein besitzt, erhält sie einen der folgenden Effekte deiner Wahl:</p>
            <ul>
                <li>Dunkelsicht bis 18m</li>
                <li>+3m Bewegungsrate, solange nicht überlastet</li>
                <li>Übungsbonus auf Rettungswürfe in Konstitution</li>
                <li>Resistenz gegen Säure-, Kälte-, Feuer-, Blitz- oder Donnerschaden (bei Erschaffung wählbar)</li>
            </ul>
            <p>Jedes Mal, wenn du einen Verwandlungszauber des 1. Grades oder höher wirkst und den Stein bei dir trägst, kannst du den Effekt neu bestimmen. Erschaffst du einen neuen Stein, verliert der alte seine Wirkung.</p>
        </description>
        <sheet>
            <description>Du erschaffst einen Stein des Wandlers mit einem von vier möglichen Effekten. Du kannst den Effekt nach einem Verwandlungszauber ändern. Nur ein Stein ist aktiv.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Gestaltwandler (Shapechanger)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_TRANSMUTATION_SHAPECHANGER">
        <description>
            <p>Ab der 10. Stufe fügst du <i>Gestalt verändern</i> deinem Zauberbuch hinzu, falls du ihn noch nicht besitzt. Du kannst ihn einmal ohne Einsatz eines Zauberplatzes wirken – allerdings nur auf dich selbst und nur in die Gestalt eines Tiers mit Herausforderungsgrad 1 oder niedriger.</p>
            <p class="indent">Nach dieser Nutzung kannst du diesen Effekt erst nach einer kurzen oder langen Rast erneut verwenden. Du kannst den Zauber weiterhin auf regulärem Weg wirken.</p>
        </description>
        <sheet usage="1/Short Rest">
            <description>Wirke <i>Gestalt verändern</i> ohne Zauberplatz auf dich selbst (CR 1 oder niedriger). Nach Rast erneut möglich. Zauber ist deinem Zauberbuch hinzugefügt.</description>
        </sheet>
        <rules>
            <grant type="Spell" id="ID_PHB_SPELL_POLYMORPH" spellcasting="Zaubergelehrter"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Meisterwandler (Master Transmuter)" type="Archetype Feature" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_ARCHETYPE_FEATURE_WIZARD_TRANSMUTATION_MASTER_TRANSMUTER">
        <description>
            <p>Ab der 14. Stufe kannst du als Aktion die gespeicherte Magie deines Steins des Wandlers auf einen Schlag freisetzen. Dabei wird der Stein zerstört und kann erst nach einer langen Rast neu erschaffen werden. Wähle einen der folgenden Effekte:</p>
            <p class="indent">
                <strong>
                    <em>Große Verwandlung:</em>
                </strong> Wandle ein nichtmagisches Objekt (max. 1,5m Kantenlänge) in ein anderes nichtmagisches Objekt mit ähnlicher Größe, Masse und gleichem oder geringerem Wert um. Du musst es 10 Minuten lang bearbeiten.</p>
            <p class="indent">
                <strong>
                    <em>Allheilmittel:</em>
                </strong> Heilt alle Flüche, Krankheiten und Gifte bei einer berührten Kreatur. Die Kreatur erhält alle Trefferpunkte zurück.</p>
            <p class="indent">
                <strong>
                    <em>Leben wiederherstellen:</em>
                </strong> Wirkt <i>Tote erwecken</i> auf eine berührte Kreatur. Kein Zauberplatz erforderlich, muss nicht im Zauberbuch stehen.</p>
            <p class="indent">
                <strong>
                    <em>Jugend wiederherstellen:</em>
                </strong> Reduziert das sichtbare Alter einer berührten Kreatur um 3W10 Jahre (mindestens auf 13 Jahre). Hat keinen Einfluss auf die Lebensspanne.</p>
        </description>
        <sheet action="Aktion">
            <description>Verbrauche den Stein des Wandlers, um einen von vier mächtigen Effekten zu erzeugen: Verwandlung, Heilung, Wiederbelebung oder Verjüngung. Der Stein wird zerstört.</description>
        </sheet>
    </element>
    <element name="Stein des Wandlers, Dunkelsicht" type="Magic Item" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_MAGIC_ITEM_TRANSMUTERS_STONE_DARKVISION">
        <description>
            <p>
                <em>Dieser Stein kann von einem Zaubergelehrten der Schule der Verwandlung erschaffen werden.</em>
            </p>
            <p>Solange die Kreatur den Stein besitzt, verfügt sie über Dunkelsicht bis zu 18m.</p>
        </description>
        <setters>
            <set name="category">Steine des Wandlers</set>
            <set name="type">Verwandlungsgegenstand</set>
            <set name="slot">misc</set>
        </setters>
        <rules>
            <grant type="Vision" id="ID_VISION_DARKVISION"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Stein des Wandlers, Geschwindigkeit" type="Magic Item" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_MAGIC_ITEM_TRANSMUTERS_STONE_SPEED">
        <description>
            <p>
                <em>Dieser Stein kann von einem Zaubergelehrten der Schule der Verwandlung erschaffen werden.</em>
            </p>
            <p>Solange die Kreatur den Stein besitzt und nicht überlastet ist, erhöht sich ihre Bewegungsrate um 3m.</p>
        </description>
        <setters>
            <set name="category">Steine des Wandlers</set>
            <set name="type">Verwandlungsgegenstand</set>
            <set name="slot">misc</set>
        </setters>
        <rules>
            <stat name="speed:misc" value="10"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Stein des Wandlers, Rettungswurf" type="Magic Item" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_MAGIC_ITEM_TRANSMUTERS_STONE_CONSTITUTION_SAVE">
        <description>
            <p>
                <em>Dieser Stein kann von einem Zaubergelehrten der Schule der Verwandlung erschaffen werden.</em>
            </p>
            <p>Solange die Kreatur den Stein besitzt, ist sie geübt in Rettungswürfen auf Konstitution.</p>
        </description>
        <setters>
            <set name="category">Steine des Wandlers</set>
            <set name="type">Verwandlungsgegenstand</set>
            <set name="slot">misc</set>
        </setters>
        <rules>
            <grant type="Proficiency" id="ID_PROFICIENCY_SAVINGTHROW_CONSTITUTION"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Stein des Wandlers, Säureresistenz" type="Magic Item" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_MAGIC_ITEM_TRANSMUTERS_STONE_RESISTANCE_ACID">
        <description>
            <p>
                <em>Dieser Stein kann von einem Zaubergelehrten der Schule der Verwandlung erschaffen werden.</em>
            </p>
            <p>Solange die Kreatur den Stein besitzt, hat sie Resistenz gegen Säureschaden.</p>
        </description>
        <setters>
            <set name="category">Steine des Wandlers</set>
            <set name="type">Verwandlungsgegenstand</set>
            <set name="slot">misc</set>
        </setters>
        <rules>
            <grant type="Condition" id="ID_INTERNAL_CONDITION_DAMAGE_RESISTANCE_ACID"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Stein des Wandlers, Kälteresistenz" type="Magic Item" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_MAGIC_ITEM_TRANSMUTERS_STONE_RESISTANCE_COLD">
        <description>
            <p>
                <em>Dieser Stein kann von einem Zaubergelehrten der Schule der Verwandlung erschaffen werden.</em>
            </p>
            <p>Solange die Kreatur den Stein besitzt, hat sie Resistenz gegen Kälteschaden.</p>
        </description>
        <setters>
            <set name="category">Steine des Wandlers</set>
            <set name="type">Verwandlungsgegenstand</set>
            <set name="slot">misc</set>
        </setters>
        <rules>
            <grant type="Condition" id="ID_INTERNAL_CONDITION_DAMAGE_RESISTANCE_COLD"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Stein des Wandlers, Feuerresistenz" type="Magic Item" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_MAGIC_ITEM_TRANSMUTERS_STONE_RESISTANCE_FIRE">
        <description>
            <p>
                <em>Dieser Stein kann von einem Zaubergelehrten der Schule der Verwandlung erschaffen werden.</em>
            </p>
            <p>Solange die Kreatur den Stein besitzt, hat sie Resistenz gegen Feuerschaden.</p>
        </description>
        <setters>
            <set name="category">Steine des Wandlers</set>
            <set name="type">Verwandlungsgegenstand</set>
            <set name="slot">misc</set>
        </setters>
        <rules>
            <grant type="Condition" id="ID_INTERNAL_CONDITION_DAMAGE_RESISTANCE_FIRE"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Stein des Wandlers, Blitzresistenz" type="Magic Item" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_MAGIC_ITEM_TRANSMUTERS_STONE_RESISTANCE_LIGHTNING">
        <description>
            <p>
                <em>Dieser Stein kann von einem Zaubergelehrten der Schule der Verwandlung erschaffen werden.</em>
            </p>
            <p>Solange die Kreatur den Stein besitzt, hat sie Resistenz gegen Blitzschaden.</p>
        </description>
        <setters>
            <set name="category">Steine des Wandlers</set>
            <set name="type">Verwandlungsgegenstand</set>
            <set name="slot">misc</set>
        </setters>
        <rules>
            <grant type="Condition" id="ID_INTERNAL_CONDITION_DAMAGE_RESISTANCE_LIGHTNING"/>
        </rules>
    </element>
    <element name="Stein des Wandlers, Donnerschadenresistenz" type="Magic Item" source="DnD4Tyria" id="ID_D4T_MAGIC_ITEM_TRANSMUTERS_STONE_RESISTANCE_THUNDER">
        <description>
            <p>
                <em>Dieser Stein kann von einem Zaubergelehrten der Schule der Verwandlung erschaffen werden.</em>
            </p>
            <p>Solange die Kreatur den Stein besitzt, hat sie Resistenz gegen Donnerschaden.</p>
        </description>
        <setters>
            <set name="category">Steine des Wandlers</set>
            <set name="type">Verwandlungsgegenstand</set>
            <set name="slot">misc</set>
        </setters>
        <rules>
            <grant type="Condition" id="ID_INTERNAL_CONDITION_DAMAGE_RESISTANCE_THUNDER"/>
        </rules>
    </element>
</elements>
