<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../xslt/display-bestiary.xsl"?>
<bestiary name="Quaggan" source="DnD4Tyria">
  <public>
    <description>
      <h2>Öffentliche Informationen</h2>
      <p>Quaggan sind ein friedliches, amphibisches Volk, deren Individuen im Allgemeinen als freundliche und sanftmütige Geschöpfe angesehen werden - bis sie bedrängt werden. Ein Quaggan, der verärgert wurde oder Schmerzen hat, wird zu einer zerstörerischen, instinktiv handelnden Kreatur und verwandelt sich, um Zähne und Klauen zu zeigen, die normalerweise durch ihr rundes, freundliches Äußeres verborgen sind. Das Volk hatte in der jüngeren Vergangenheit einige Probleme mit Angreifern, insbesondere mit den Krait, und die meisten sind von den offenen Ozeanen in die Flüsse, Seen und Küstengebiete des Maguuma-Dschungels, des Dampfsporn-Gebirges und Krytas gezogen. </p>
      <h2>Physiologie</h2>
      <p>Quaggan sind plumpe, rundliche Kreaturen mit belugaähnlichen Gesichtern. Sie haben Flossen an den Enden ihrer Gliedmaßen und einen breiten Schwanz, der wie der einer Seekuh geformt ist. In südlichen Gebieten ist ihre natürliche Hautfarbe eine Mischung aus einem zweifarbigen Meeresblau auf dem Rücken und einem hellen Grau entlang des Bauches, ähnlich wie bei einem Delfin. Im Norden sind sie auf dem Rücken schwarz und auf dem Bauch weiß, ähnlich wie ein Orca. Sie sind eine amphibische Spezies, die sowohl in Salz- als auch in Süßwasser leben kann. Sie sind auch in der Lage, einige Zeit an Land zu verbringen, allerdings trocknet ihre Haut nach etwa einem Tag aus und wird rissig, was für einen Quaggan unangenehm ist. Sie sind Allesfresser und ernähren sich hauptsächlich von gefangenen Fischen, Korallen und Seetang. Quaggan legen auch Eier, und ihre Jungen, die je nach Alter als Quappen oder Junge bezeichnet werden, werden von der gesamten Gemeinschaft in ihren Kinderstuben versorgt. Quaggan-Quappen haben je nach Geschlecht unterschiedliche Farben. Wenn sie männlich sind, sind sie blau, wenn sie weiblich sind, sind sie rosa, aber im Erwachsenenalter sind auch die weiblichen Jungtiere blau gefärbt.</p>
      <p>Quaggan-Eier sind sehr empfindlich und sollten bestenfalls nicht bewegt werden.</p>
      <p>Wenn Quaggan sich bedroht fühlen oder Schmerzen haben, steigt ihr Adrenalinspiegel und sie werden fischähnlicher: Schuppen bedecken ihren Körper wie ein Panzer und ihre Augen werden größer klar und ohne Lider. Teile ihrer Haut nehmen einen dunklen, scharlachroten Farbton an, ihr Kopf wird knochiger, mit einer fischähnlichen Struktur und Kiefer, Reißzähne kommen aus ihrem Mund, Flossen aus ihrem Rücken und Schwanz und ihre Brustflossen entwickeln lange, gewaltige Krallen. In diesem Zustand überwindet der Instinkt das rationale Denken, und der Quaggan ist nur auf Zerstörung aus, ohne Rücksicht auf Taktik oder Kollateralschäden. Nur wenige Quaggan sind in der Lage, diese Wut unter Kontrolle zu halten. </p>
      <h2>Kultur</h2>
      <p>Quaggan sind von Natur aus sehr friedlich und ihre Gesellschaft vermeidet aktiv Kämpfe. Das liegt vor allem an ihrer Fähigkeit zur Verwandlung, die sie nicht nur für sich selbst, sondern auch für andere als gefährlich ansehen. Die Verwandlung wird als sozialer Fauxpas betrachtet, der als „Wut“ bezeichnet wird, und alle heldenhaften Quaggan, die in der Lage sind, aggressiv zu sein, ohne die Kontrolle zu verlieren, werden von ihrer Gesellschaft als seltsam angesehen. Sie sind sogar so friedlich, dass sie den Bedingungen eines Angreifers zustimmen, weil sie einfach einen Konflikt vermeiden wollen.</p>
      <p>Quaggan sind ausnahmslos höflich, und zwar so sehr, dass sie fast jede Selbstreferenz als beleidigend und egozentrisch empfinden. Sie verwenden selten selbstbezogene Pronomen oder Namen ihrer eigenen Art, sondern ziehen es vor, den allgemeinen Begriff Quaggan zu verwenden - im Umgang mit anderen Völkern neigen sie dazu, den Namen des Einzelnen zu verwenden. Quaggan in Autoritätspositionen, insbesondere in Organisationen mit Mitgliedern verschiedener Völker und/oder kriegerischen Zwecken, gehen dazu über, Personalpronomen zu verwenden, um Verwirrung zu vermeiden, die Anrede und die Befehlskette zu verdeutlichen und Autorität zu zeigen.</p>
      <p>Quaggan verwenden in ihrer Sprache häufig „uuuu“-Laute und benutzen Wörter wie „fuu“ und „kuu“. Diese Art zu sprechen führt dazu, dass viele annehmen, die Quaggan seien kindlich oder weniger intelligent, obwohl sie eigentlich ziemlich klug sind, aber auf eine Art und Weise, die sich von den meisten anderen Völkern unterscheidet.</p>
      <p>Quaggan fühlen sich nackt wohl, tragen aber Kleidung als Zeichen von Individualität und Stolz. Die normale Kleidung der Quaggan besteht aus schuppenbesetzten Kopfbedeckungen mit langen, perlenbesetzten Gurten um die obere Brust und die Arme. Oft schmücken sie sich mit wasserabweisenden Federn von bunten Küstenvögeln.</p>
      <p>Die Behausungen der Quaggan sind runde Schoten aus Korallen und Seetangschnüren. Die Schoten sind am Meeresboden festgebunden, können aber bei Bedarf leicht an einen sichereren Ort geschleppt werden. Um Licht zu erzeugen, züchten die Quaggan leuchtende Perlen und phosphoreszierende Algen.</p>
      <p>Die Quaggan aus den arktischen Meeren veranstalten Quaggan-Spiele - einen Wettbewerb zwischen mehreren Dörfern, der als heilig und wichtig für ihre Dörfer und ihre Lebensweise gilt. </p>
      <h2>Religion</h2>
      <p>Die Quaggan haben eine konservative, traditionelle Religion, die sich um eine einzige Gottheit namens Mellaggan dreht, die den Reichtum des Meeres repräsentiert. Menschliche Gelehrte bringen Mellaggan mit ihrer Naturgöttin Melandru in Verbindung, da die Quaggan versunkene Tempel von Melandru benutzen, um Mellaggan zu verehren, und auch sonst viele Ähnlichkeiten existieren. Die Quaggan glauben nicht, dass es sich um dieselbe Göttin handelt, sind aber zu höflich, um offen zu widersprechen. Die Hüter der Vergangenheit dienen als Priester und sind für die Legenden der einzelnen Quaggan-Gemeinschaften verantwortlich. Quaggan betrachten ihre Kinderstuben als ihr heiligstes Territorium. Quaggan-Mütter kümmern sich gemeinsam um die Eier und pflegen sie mit äußerster Sorgfalt. </p>
    </description>
  </public>

  <gm>
    <description>
      <p>Quaggan können in Rage geraten und verwandeln sich dann in kräftige, aggressive Kämpfer...</p>
    </description>
  </gm>

  <images>
    <image href="https://wiki-de.guildwars2.com/wiki/Quaggan#/media/Datei:Quaggan_Konzeptkunst.jpg" alt="Quaggan-Matriarchin" />
  </images>
  
  <statblock name="Quaggan" id="quaggan-peasant">
      <meta>
    <size>Mittel</size>
    <type>Humanoid (jede Rasse)</type>
    <alignment>beliebig</alignment>
    <ac>12 (15 mit Magierrüstung)</ac>
    <hp>99 (18W8 + 18)</hp>
    <speed>9 m</speed>
    <senses>passive Wahrnehmung 12</senses>
    <languages>sechs Sprachen nach Wahl</languages>
    <challenge>12</challenge>
  </meta>

  <abilities>
    <ability name="Str" score="10" bonus="+0"/>
    <ability name="Dex" score="14" bonus="+2"/>
    <ability name="Con" score="12" bonus="+1"/>
    <ability name="Int" score="20" bonus="+5"/>
    <ability name="Wis" score="15" bonus="+2"/>
    <ability name="Cha" score="16" bonus="+3"/>
  </abilities>

  <saves>
    <save ability="Int" bonus="+9"/>
    <save ability="Wis" bonus="+6"/>
  </saves>

  <skills>
    <skill name="Arkane Kunde" bonus="+13"/>
    <skill name="Geschichte" bonus="+13"/>
  </skills>

  <actions>
    <action name="Magieresistenz">
      <description>Liselotte hat Vorteil auf Rettungswürfe gegen Zauber und andere magische Effekte.</description>
    </action>
  </actions>

  <attacks>
    <attack name="Dolch">
      <type>Nah- oder Fernkampf</type>
      <bonus>+6</bonus>
      <range>1,50 m oder 6 m/18 m</range>
      <target>ein Ziel</target>
      <damage>4 (1W4 + 2) Stichschaden</damage>
    </attack>
  </attacks>

  <spellcasting>
    <stat>Int</stat>
    <saveDC>17</saveDC>
    <attackBonus>+9</attackBonus>
    <spelllist>
      <spell id="ID_D4T_SPELL_FIRE_BOLT" level="0">Feuerpfeil</spell>
      <spell id="ID_D4T_SPELL_LIGHT" level="0">Licht</spell>
      <spell id="ID_D4T_SPELL_MAGE_HAND" level="0">Magierhand</spell>
      <spell id="ID_D4T_SPELL_PRESTIDIGITATION" level="0">Zaubertrick</spell>
      <spell id="ID_D4T_SPELL_SHOCKING_GRASP" level="0">Schockgriff</spell>
      <spell id="ID_D4T_SPELL_DETECT_MAGIC" level="1">Magie entdecken</spell>
      <spell id="ID_D4T_SPELL_IDENTIFY" level="1">Identifizieren</spell>
      <spell id="ID_D4T_SPELL_MAGE_ARMOR" level="1">Magierüstung</spell>
      <spell id="ID_D4T_SPELL_MAGIC_MISSILE" level="1">Magisches Geschoss</spell>
      <spell id="ID_D4T_SPELL_DETECT_THOUGHTS" level="2">Gedanken lesen</spell>
      <spell id="ID_D4T_SPELL_MIRROR_IMAGE" level="2">Spiegelbild</spell>
      <spell id="ID_D4T_SPELL_MISTY_STEP" level="2">Nebelhaftes Entweichen</spell>
      <spell id="ID_D4T_SPELL_COUNTERSPELL" level="3">Gegenzauber</spell>
      <spell id="ID_D4T_SPELL_FLY" level="3">Fliegen</spell>
      <spell id="ID_D4T_SPELL_LIGHTNING_BOLT" level="3">Blitzschlag</spell>
      <spell id="ID_D4T_SPELL_BANISHMENT" level="4">Verbannung</spell>
      <spell id="ID_D4T_SPELL_FIRE_SHIELD" level="4">Feuerschild</spell>
      <spell id="ID_D4T_SPELL_STONESKIN" level="4">Steinhaut</spell>
      <spell id="ID_D4T_SPELL_CONE_OF_COLD" level="5">Kältekegel</spell>
      <spell id="ID_D4T_SPELL_SCRYING" level="5">Scrying</spell>
      <spell id="ID_D4T_SPELL_WALL_OF_FORCE" level="5">Mauer aus Kraft</spell>
      <spell id="ID_D4T_SPELL_GLOBE_OF_INVULNERABILITY" level="6">Kugel der Unverwundbarkeit</spell>
      <spell id="ID_D4T_SPELL_TELEPORT" level="7">Teleport</spell>
      <spell id="ID_D4T_SPELL_MIND_BLANK" level="8">Geistesschild</spell>
      <spell id="ID_D4T_SPELL_TIME_STOP" level="9">Zeitstopp</spell>
    </spelllist>
    <slots>
      <slot level="1" count="4"/>
      <slot level="2" count="3"/>
      <slot level="3" count="3"/>
      <slot level="4" count="3"/>
      <slot level="5" count="3"/>
      <slot level="6" count="1"/>
      <slot level="7" count="1"/>
      <slot level="8" count="1"/>
      <slot level="9" count="1"/>
    </slots>
  </spellcasting>
  </statblock>

  <!--<statblock name="Quaggan-Wächter">
  </statblock>-->
</bestiary>
