<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../../xslt/display-bestiary.xsl"?>
<bestiary name="Skal" source="DnD4Tyria">
  <public>
    <description>
      <h2>Öffentliche Informationen</h2>
      <p>Skale sind schuppige Raubtiere die man in Elona und Tyria, stets in der Nähe von Gewässern finden kann. Dort bauen sie auch ihre Nester in großen Gruppen, die man auch „Brut“ nennt.</p>
      <p>Skale sind zwar im Grunde sehr primitiv, jedoch kam es in der Vergangenheit bereits dazu, dass sie auf der Insel Istan eine Gottheit namens Moa'vu'Kaal verehrten. Dieser schaffte es auch die Skale koordiniert einzusetzen und stellte eine große Gefahr für die ersten Siedler der Insel dar. Es wird auch von einem von Skalen durchgeführten Ritual gesprochen, welches die Wiedererweckung des Moa'vu'Kaal ermöglichen soll. Es gab zudem auch einen Kult von Istani, welche begannen mächtige Skale anzubeten.</p>
      <p>In jüngster Zeit, und vor allem auf dem tyrianischen Kontinent, scheinen die Skale jedoch keine besonderen Fähigkeiten zu besitzen. Forscher Irkz von der Abtei Durmand hat es sich zur Aufgabe gemacht, die Skale zu zähmen und eventuell sogar als Waffe einzusetzen. Dazu entwickelte er einen Skal-Zähmer, welcher mit einem Gift funktioniert, das von den Skalen selbst gewonnen wird. Irkz Forschung hat bereits erste Erfolge verzeichnen können. So hat er es geschafft, den gezähmten Skalen eine Markierung anzubringen, welche die Kreaturen beim Entfernen zu Berserkern mutieren lässt.</p>
    </description>
  </public>

  <gm>
    <description>
      <p>Quaggan können in Rage geraten und verwandeln sich dann in kräftige, aggressive Kämpfer...</p>
    </description>
  </gm>

  <!--<images>
    <image href="https://wiki-de.guildwars2.com/images/d/d3/Quaggan_Konzeptkunst.jpg" alt="Quaggan-Matriarchin" />
  </images>-->
  
  <statblock name="Sumpfskal" id="id-sumpfskal">
    <meta>
      <size>Klein</size>
      <type>Monstrosität</type>
      <alignment>neutral böse</alignment>
      <ac>12</ac>
      <hp>13 (3W6 + 3)</hp>
      <speed>9 m, Schwimmen 6 m</speed>
      <senses>passive Wahrnehmung 10</senses>
      <skills>Wahrnehmung Vorteil durch Geruch</skills>
      <languages>–</languages>
      <challenge>1/4</challenge>
    </meta>
  
    <abilities>
      <ability name="Str" score="10" bonus="+0"/>
      <ability name="Dex" score="14" bonus="+2"/>
      <ability name="Con" score="13" bonus="+1"/>
      <ability name="Int" score="6" bonus="-2"/>
      <ability name="Wis" score="10" bonus="+0"/>
      <ability name="Cha" score="5" bonus="-3"/>
    </abilities>
  
    <traits>
      <trait name="Tarnhaut">
        <description>Im Sumpf oder bei schwachem Licht erhalten Skale Vorteil auf Heimlichkeitswürfe.</description>
      </trait>
      <trait name="Aasinfektion">
        <description>Wird eine Kreatur von einer Skale verwundet, muss sie einen Konstitutionsrettungswurf (SG 11) ablegen oder 1W4 Stunden später Symptome wie Fieber, Übelkeit oder Erschöpfung entwickeln. Diese Krankheit ist nicht regelmechanisch, sondern erzählerisch nutzbar.</description>
      </trait>
      <trait name="Blitzsprung (1/Tag)">
        <description>Kann sich bis zu 6 m mit einem Schattenhauch teleportieren – nur bei Dämmerlicht oder schlechteren Lichtverhältnissen.</description>
      </trait>
      <trait name="Feuchte Regeneration">
        <description>Wenn eine Skale in stehendem Wasser oder bei starkem Regen ist, regeneriert sie am Anfang ihres Zuges 2 TP, solange sie mindestens 1 TP hat.</description>
      </trait>
    </traits>
  
    <attacks>
      <attack name="Klauenhieb">
        <type>Nahkampf</type>
        <bonus>+4</bonus>
        <range>1,50 m</range>
        <target>ein Ziel</target>
        <damage>5 (1W6 + 2) Hiebschaden</damage>
        <critEffect>Bei einem kritischen Treffer wird das Ziel zusätzlich für 1 Runde vergiftet (Übelkeit, Nachteil auf Angriffswürfe).</critEffect>
      </attack>
    </attacks>
  </statblock>
</bestiary>
