<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="/DnD4Tyria/xslt/display-entry.xsl"?>
<entry
  id="compendium-creature-types"
  kind="compendium"
  title="Kreaturentypen"
  source="DnD4Tyria">

  <info>
    <description>
      Übersicht und Einordnung der Kreaturentypen in D&amp;D 5e mit tyrianischer Interpretation.
    </description>
    <author url="">DnD4Tyria</author>
    <update version="1.0.0">
      <file name="d4t-compendium-creature-types.xml" url=""/>
    </update>
  </info>

  <public>
    <p>
      In Dungeons &amp; Dragons beschreibt der <strong>Kreaturentyp</strong> die grundlegende
      metaphysische und biologische Natur eines Wesens. Viele Zauber, Fähigkeiten und Effekte
      beziehen sich explizit auf bestimmte Kreaturentypen.
    </p>

    <p>
      In <em>DnD4Tyria</em> orientieren sich die Kreaturentypen an den offiziellen Regeln von D&amp;D 5e,
      werden jedoch an die Besonderheiten Tyrias, der Nebel und der Alt-Drachen angepasst.
    </p>

    <h2>Aberrationen</h2>
    <p>
      Aberrationen sind Kreaturen, die außerhalb der natürlichen und metaphysischen Ordnung existieren.
      Sie entstammen keiner bekannten Schöpfungslinie Tyrias und folgen weder biologischen noch
      spirituellen Gesetzmäßigkeiten. Ihre Magie wirkt fremdartig, instabil oder geistig verzerrt
      und lässt sich keiner klassischen Schule eindeutig zuordnen.
    </p>
    <p>
      In Tyria gelten Wesen als Aberrationen, die durch magische Entartung, Leereinfluss oder
      arkane Katastrophen entstanden sind – etwa Leere-Kreaturen, Blutstein-Entartete oder
      instabile Leylinien-Manifestationen.
    </p>

    <h2>Bestien</h2>
    <p>
      Bestien sind nicht-humanoide Kreaturen, die ein natürlicher Bestandteil des tyrianischen
      Ökosystems sind. Sie handeln instinktgetrieben, besitzen in der Regel keine Sprache und
      keine ausgeprägte Gesellschaftsstruktur.
    </p>
    <p>
      Auch wenn manche Bestien magische Fähigkeiten oder ungewöhnliche Größe aufweisen,
      gelten sie dennoch als Teil der natürlichen Ordnung. Zu den Bestien zählen Moas,
      Devourer, Skale, Raptoren und ähnliche Tierformen.
    </p>

    <h2>Himmlische (Celestials)</h2>
    <p>
      Himmlische sind Wesen spiritueller oder göttlicher Natur. Sie entstehen nicht durch Geburt,
      sondern durch Manifestation höherer Mächte oder kosmischer Prinzipien. In Tyria treten sie
      nur selten auf und meist mit großer Bedeutung.
    </p>
    <p>
      Ihre Ziele sind nicht zwangsläufig gut oder böse, sondern folgen einer eigenen,
      oft schwer verständlichen Logik. Zu den Himmlischen zählen göttliche Avatare,
      Spiegelwesen Lyssas, Traumwächter oder uralte Lichtentitäten.
    </p>

    <h2>Konstrukte</h2>
    <p>
      Konstrukte wurden erschaffen, nicht geboren. Sie bestehen aus Metall, Stein, Magie oder
      gebundener Energie und folgen vorgegebenen Befehlen oder inneren Programmen.
    </p>
    <p>
      Manche Konstrukte besitzen eine einfache Intelligenz, andere sogar ein rudimentäres
      Bewusstsein. In Tyria zählen dazu die Golems der Asura, seelengebundene Mechaniken,
      alchemistische Automaten und Relikte vergangener Zivilisationen.
    </p>

    <h2>Drachendiener</h2>
    <p>
      Drachen sind uralte, kosmische Wesen von gewaltiger Macht. In Tyria bezeichnet diese
      Kategorie nicht gewöhnliche große Reptilien, sondern die Altdrachen selbst sowie ihre
      direkten Diener.
    </p>
    <p>
      Ihre Existenz verändert die Welt, absorbiert Magie und prägt ganze Regionen. Auch
      verdorbene Kreaturen, die eindeutig durch die Macht eines Altdrachen geformt wurden –
      etwa Zhaitans Auferstandene – gelten als Drachendiener und fallen unter diese Kategorie.
    </p>

    <h2>Elementare</h2>
    <p>
      Elementare sind Wesen, die aus reiner Elementarmagie bestehen. Sie können formlos oder
      klar gestaltet erscheinen und sind oft an Leylinien, Ritualorte oder magische
      Brennpunkte gebunden.
    </p>
    <p>
      Feuer-, Wasser-, Eis-, Erd- oder Sturmwesen zählen ebenso dazu wie komplexere
      Elementarhybride. Elementare handeln selten moralisch, sondern folgen der Dynamik
      ihres jeweiligen Elements.
    </p>

    <h2>Feenwesen (Fey)</h2>
    <p>
      Feenwesen sind magische Kreaturen, die tief mit Natur, Traum und zyklischer Erneuerung
      verbunden sind. Sie entstammen keiner klaren biologischen Linie und folgen eigenen
      Regeln jenseits menschlicher Moralvorstellungen.
    </p>
    <p>
      In Tyria zählen dazu Druidengeister, Tiergeister der Norn, traumhafte Manifestationen
      des Blassen Baums und uralte Waldhüter. Fey sind nicht grundsätzlich gut oder böse,
      sondern naturhaft fremd.
    </p>

    <h2>Unholde (Fiends)</h2>
    <p>
      Unholde sind bösartige Wesen aus den tieferen Schichten der Nebel oder aus fremden,
      chaotischen Reichen. Sie nähren sich von Leid, Verderbnis oder Macht und treten häufig
      durch Beschwörung oder Risse in der Realität in Tyria ein.
    </p>
    <p>
      Zu dieser Kategorie zählen Dämonen, Kryptis, Oni und verderbte Götzengeister.
      Ihre Präsenz bringt stets Unheil mit sich.
    </p>

    <h2>Riesen</h2>
    <p>
      Riesen sind Humanoide von außergewöhnlicher Größe und physischer Kraft. Sie leben
      oft in archaischen Gesellschaften, folgen alten Traditionen oder roher Gewalt.
    </p>
    <p>
      In Tyria zählen dazu Ettins, Trolle, Oger und Jotun. Manche bewahren uraltes Wissen,
      andere leben als Plünderer oder territoriale Herrscher.
    </p>

    <h2>Humanoide</h2>
    <p>
      Humanoide sind die kulturschaffenden Völker Tyrias. Sie besitzen Sprache,
      Gesellschaft, Glaubenssysteme und individuelle Weltanschauungen.
    </p>
    <p>
      Zu ihnen zählen Menschen, Charr, Norn, Sylvari und Asura ebenso wie regionale
      Völker wie Tengu, Grawle, Skritt oder Zentauren. Ihre Fähigkeit zur Organisation,
      Anpassung und Intrige macht sie zu den wandelbarsten – und oft gefährlichsten – Gegnern.
    </p>

    <h2>Monstrositäten</h2>
    <p>
      Monstrositäten sind Kreaturen, die sich keiner klaren Ordnung zuweisen lassen.
      Sie sind weder natürlich noch eindeutig künstlich, sondern entstehen häufig
      aus Experimenten, Flüchen oder uralten Fehlentwicklungen.
    </p>
    <p>
      In Tyria zählen dazu Harpyien, Chimären, Krait-Abscheulichkeiten oder Blutkreaturen.
      Sie verkörpern das Unheimliche und Unbegreifliche.
    </p>

    <h2>Schleime (Oozes)</h2>
    <p>
      Schleime sind formlose, gallertartige Wesen ohne feste Anatomie. Sie reagieren auf
      Bewegung, Wärme oder Magie und zersetzen organisches Material.
    </p>
    <p>
      In Tyria findet man sie vor allem in alchemistisch verseuchten Gebieten,
      alten Laboren oder als Nebenprodukte nekromantischer Prozesse.
    </p>

    <h2>Pflanzen</h2>
    <p>
      Pflanzenwesen sind lebendige, oft aggressive Formen der Flora. Sie bewegen sich,
      greifen an und können begrenztes Bewusstsein besitzen, sind jedoch keine Feenwesen.
    </p>
    <p>
      Dazu zählen erwachte Bäume, fleischfressende Ranken, Pilzkolonien und Baumhirten.
      Besonders häufig treten sie in verwunschenen Wäldern oder alten Druidenheiligtümern auf.
    </p>

    <h2>Untote</h2>
    <p>
      Untote sind Kreaturen, die durch nekromantische Rituale, Flüche oder ungebundene
      Todesmagie wiederbelebt wurden. Sie existieren außerhalb des natürlichen Lebenszyklus
      und reichen von körperlichen Untoten wie Zombies und Skeletten bis zu körperlosen
      Erscheinungen wie Geistern oder Schatten.
    </p>
    <p>
      Diener eines Altdrachen – insbesondere Zhaitans Auferstandene – zählen nicht als Untote,
      sondern als Drachendiener.
    </p>
  </public>

  <gm>
    <p>
      <strong>SL-Hinweis:</strong> Kreaturentypen sind in D&amp;D regelrelevant.
      Viele Zauber, Klassenfähigkeiten und magische Effekte beziehen sich explizit
      auf bestimmte Typen (z. B. <em>Untote vertreiben</em>, <em>Schutz vor Gut und Böse</em>,
      <em>Erzfeind</em>).
    </p>
    <p>
      In DnD4Tyria dienen die hier definierten Typen außerdem als erzählerisches
      Werkzeug, um Wesen klar von Alt-Drachen-Einflüssen, Nebelentitäten oder
      natürlicher Magie abzugrenzen.
    </p>
  </gm>

</entry>
